召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(49)

上個post:

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

各位巴絲考牌甩P順利

LM

26 P牌LM

又新 post

新post留名

岩岩pass左天光道

油塘Pass左
又係迴旋轉左 諗住cut右cut唔到
有架唔知咩會嘅van讓我出
咁岩出入迴旋處同返試場都冇車冇人
真係運氣
泊位差啲fail

留名一身蟻

留名

要
慎防有車攝上嚟

一開二要防26喺你隔籬攝罅走
二合一要睇清楚對方到咩位置，就算佢唔按規矩你都可以知道同防備，考試嘅話你要揸得更保守，副線一定要讓主線行先

燈就照打，俾其他人知你去向，百利而無一害

恭喜
可以睇車喇

我都係天光道合格，有無打算買車？
我想，但哪有錢

岩岩grad冇錢買都係雪住等旅行練車

無錢咪儲下先

出左牌2個月多少少
都係揸得好少
老豆唔比我揸 話危險

棍van 第3 take 終於pass
考澤安 興幸前面有架考試車比我慢慢跟住
但我望住佢入白田村個窄彎右後輪踩晒雙白線
希望考官睇唔到

1take Pass 掃捍埔
咁啱考官唔算好手緊

沙駕棍van丙部衰左兩樣嚴重
44. 未能選用適當波檔
54. 離合器控制不當
就咁睇會唔會轉考自動van好過...
同埋跟學院定自己出去搵師傅好? 學院要俾5xxx好貴

恭喜，今日下午學車時南華會塞到PK

有姐姐舉牌過其實唔難，但我考嗰日咁啱地盤唔開工，好彩都過到

屋企冇車冇得揸

你就好

巴打冇上過三波？

駕院可以話係貴一倍，
返唔返駕院好睇銀包同信心。

轉自van出面唔多師傅喎

上左兩次, 我諗住前面紅燈又有車排緊隊
諗住二波行過到骨
點知俾考官話條路行50km要轉三波
仲要肥左

我見有啲學車網都有自動van師傅
不過係驚唔熟路線姐

唔揸就呢世都唔會進步
好似我咁做左職業司機幾個月左右已經操到棍波熟哂同埋自問路面經驗同手車都唔算差
平時眼見好過好多其他p牌同正式牌

P牌準備出架POLO玩下

考咩線？

銀城
我知自己廢

下個星期考天光道丙
雖然話練過兩堂其實都算行得幾順
但係始終都係練星期日，車係少過平時
仲要今日都仲見咁多中學生食晏...
希望到時佢地開始放暑假

快期中左澤安 之前肥左油塘
相比起嚟澤安難啲定易啲？

巴打兩次都考自動van?
介唔介意考邊條線同衰咩?

冇咗個迴旋處已經易好多

睇完祖哥 條路線長到

九龍區最短嗰條應該係靠背壟道，但臭嘅

唔揸唔會熟，永遠都危險
搵多啲機會黐佢車揸啦
或者搵個藉口，趁一大清早冇乜車時車佢老人家請佢飲早茶

我有既
但九龍區佢都唔係好敢比我揸
主力揸新界

1. 成立獨立監警機構
而追究所有反送中示威入面所有違規警員

2. 爭取全民直選立法、行政長官
取消功能組別 由下個立法會/行政長官選舉開始

3. 特赦所有六月九至七月一所有示威者檢控

五大訴求其實有兩條都係冇意義

其實舊post都有提過，用咩波係同車速/路況有關，三者都要配合，考試唔好有個錯誤觀念求其上過一次3波就過骨

以平路計，如果行40-50仍然用2波嘅話對於油耗同車輛散熱都唔係最好嘅做法
一般30-50都會用3波，過50都會上4，甚至熟手同想慳油嘅話40左右已經上咗5波

咁有偈傾嘅
我諗佢怕你未熟，處理唔到咁多嘢啫，唔駛咁介意嘅，因為現實揸九龍市區真係繁忙好多，塞車、亂cut、紅頂/的士/老闆車話停就停乜都有
放心操下新界啦，揸熟咗第時大把機會你揸，到時佢攰/塞車嘅話佢恨不得你揸車佢大覺瞓

我嗰時都係操新界多，同埋揸下九龍唔太繁忙嘅路，揸熟咗就繁忙時間去塞老龍塞紅隧塞獅隧，而家我揸得仲多過佢

易到喊

重考如果行嗰條仲會再短啲
不過預正返學放學考都應該幾易hihi

不如開個新post係page1紅字叫人唔好去李健
一來佢真係好廢
二來佢係TVB落廣告

我經驗話我知經廣告嘅商品多數係伏

邊到買p牌好係李健都買左兩對
先發覺係勾既
好易跌

你叫佢坐你車 揸幾次
佢睇到你揸得穩穩陣陣 就放心嫁喇

元朗德業街冧棚架
元駕考車路綫或會受影響

點樣舒緩揸車時既緊張感

一年前考車肥左,要考過路試
想問下而家快期係去到幾時?

香口膠

一般快期等兩個星期至一個月左右
但你都肥咗一年，唔建議排快期

咁排普通期最快會幾耐考?

棍van 1 take pass？

9個月

係 掃捍埔得van

sor
唔知自動van會唔會係個度考

一樣會

最緊要睇自己信心同需要，我初初學棍，學左四日覺得辛苦同冇乜信心就即刻轉自動1 take pass，其實如果我繼續學棍可能都pass 到，不過無謂辛苦自己，最緊要自己學得舒服

聽朝天光道
希望路路暢通

我覺得天光道一出門口定輸贏
而家學生放假？
轉左點都多人到仆街
轉右成功一大半

聽天由命啦
師傅話八成亞皆路街
唔好落暴雨就得

睇官
練26個陣成日見到轉左

轉左pass

今日棍van 1 take pass
個考牌官好人同埋轉右
巴打加油

多謝大家

想重考報快期
有冇好介紹代搶?

係呀
因為始終都係拎得2個月牌。。未學夠運輸處建議既30個鐘
不過而家佢都話放心左啲
聽日可以揸去機場好開心

我星期五3:15

我都係

真正挑戰 上太平山頂又唔好拉龍

宜家都差唔多暑假，下晝應該唔多學生。臨去考身師傅應該會同你兜多轉，到時望一望細圈咩環境，多死車就問定師傅點應對，加油。

其實30個鐘真係好少，最多「夠」經驗處理一般路面狀況
同埋樓上有師兄提過，學車係為考試，好多江湖規矩同道語言冇教，要應付突發事或者塞車等等複雜嘢就唔足夠，所以先要操車

揸北大好快過，唔難行，十零分鐘行完，俾錢前後小心就夠
keep喺慢線就得，過巴士時望清楚先好出；如果有大車推你唔駛理佢，佢覺得你慢就會抽頭；同埋望多啲中鏡，留意到有車左穿右插嘅話，留喺自己線就冇問題

揸開心啲

祝你好運

今日下晝跑馬地
有冇咩要特別注意 驚有啲野師傅講漏

岩岩揸完啦
係有一架車嫌我太慢閃我但我已經係中線
不過最擔心都唔係揸路面
而係泊車泊L位好渣，要靠自己摸

望鏡望盲點

佢話最好每次停車都拉手掣

停車牌一定要，燈位就睇情況，多數都要，除非行人燈閃緊，代表你盞燈就快轉，就唔洗

其實都係睇情況，停得耐咪拉

同埋我成日太早入彎

師傅話你？

係呀
佢話轉個陣成日就黎high到
即係轉右太近右
同有時扭多左

咁你要預返少少位喎，但又唔好刻意預太多，轉彎慢慢嚟，唔洗急，慢半個鐘，以後大把機會快

集氣 一陣永孝街

加油，定d黎

小心試場一出個讓線位

一陣跑馬地
集氣一齊pass

岩岩考澤安pass左
過d好運比你

L位可以試下扭斜啲架車先泊，易泊好多

上山容易落山難

我上堂個陣
十字路口轉右彎個陣，扭少少先 見到條路先扭埋淨返個啲 咁會入得靚啲

前轆過左彎先開始扭
唔好比油 望住塊左/右鏡扭駄 再留意有冇影響隔離行車線
架車就直個陣比少少油再快速回返直駄

我諗住泊車去空曠少少練而家完全係‘咩’曬

每次後面有人閃我，我都會特登再揸慢啲頂住佢

p 牌仔入機場係咪真係要keep 住揸70? 真係會死架

私家車泊L位左右有嘢先好練，睇位易好多
真係驚嘅話搵三個空位再放雪糕筒練啦

係死咗都唔知咩事

想問下筆試同乙部（泊車&三手掉頭）個成績會跟幾耐？
之前fail咗路試 擺低咗一段時間冇重考 依家想學返棍van 想知洗唔洗再考過pass咗個啲

落山唔係好難啫，小心個迫力就得

發夢150
平時80-90
有差佬就收一收

可能係華永會

C兄星期幾考？

永孝平日朝早9點10係咪好busy??有咩注意

加油呀，你一定可以

一take左
多謝你地意見
就算等三日都要下禮拜先有得換牌

筆試終身有效。
乙部方面，你上次都係考棍 van 嘅話就唔駛再考過。

下星期三應該有，睇定車啦

注意出考場第一個路口。

可能係車身綠白色為主

路況係點?未練過朝早時間

一時時，朝早約九半至十點前啲貨車啱啱出嚟咪生車死車都多，十點之後會慢慢靜返少少。

出考場個斜路同路口每過一次都有新嘢學，
路口有死車嘅話就要出讓路口同爬死車兩套程序都要做啱。
又要顧右邊有冇車嚟，又要睇左邊有冇車頂你。

永基路嗰度唔好停黃格。

頂住中線好威?
你知唔知好多趕時間搵食車種唔行得快線
包括p牌在內
就係成日你呢d仆街中線拉哂龍搞到同慢線一樣速度
搞到我呢d唔行得快線既搵食車比你頂撚住
最後要焗住左穿又插慢線爬頭

即係話有線教轉返入考場？

地下有 marking 提你幾時攞呔。

正！等我留意下先

紅棉道定司徒拔道上
紅棉道上一多車就好難搞

紅綿路，夜晚無車轟住上

中午好多7人車落黎
好得人驚

要玩車，緊係夜晚，日頭好難無車

錯咗咩。。好驚啊！！聽日就考。。

咁樣轉自動波冇快期wor

聽日考忠義街，想問吓有咩要特別注意？同埋如果行迦密村街有兩行死車到底應該點應對

啱啱拎P牌留名

可能會仲有學生，記住小心小朋友
小心黃格同班馬線，去到班馬線前個黃格見到中文字「慢駛」先好向前行（貨van），到路口小心有車可能趕時間/陰你會左線轉右（夜晚試過一次）。巴士/小巴上落就喺後面等，到包美達一開二打燈望鏡拎頭入定右線（因為直去同轉右都可以）。
行細圈入返孝民街無車的話可以直接入左線（係講緊到路口一直都無車，如果唔係要過死車切線就麻煩）。小心到冬菇亭旁路口轉左後會仲有條班馬線，就到巴士總站左右轉上三波，過哂商場收小小油，到路口落二波。
大圈就一直靠右線，蔡功譜中學頂個黃格就要前面中間分行車線條界有兩節虛線先好過。到前面佛光街紅綠燈停左就可以留意正前面個行人燈，閃就準備開車，轉右一直靠右線，過左常樂街一開二記住要打燈望鏡拎頭，入右線。袋口位只要對面車未過巴士站（有地盤可能難睇啲）就可以轉右，無死車就轉三波，如果有就過左地鐵站紅綠燈先轉。
最尾三手馱掉頭小心路邊係平膊，可能會上左去唔知，要車速夠慢。

兩邊死車就比哂對面過哂先啦，停車等要預位扭出唔好停太貼，等緊就打右燈示意。

利申：手波van 行細圈 舊年八月 1 take pass，唔係好記得當時情況

好詳細啊，感激不盡

昨日3點幾石蔭Pass左。多謝各位巴絲既意見，好有用。話說係試場去緊廁所個陣我師傅係廁所岀面狂敲我門叫我快d，原來有個好既考牌官stand by,叫我快d岀去登記，趕到我賴屎

唔好意思 想問下考完棍van申請p牌係填 1 2牌定就咁2號牌

你學牌冇填過咩
填1，2呀巴打

我2號下午考個時試場出面好靜，去到泳池先發覺仲有個教車師傅一路係試場跟住我，仲有的士佬讓我

雪藏牌想練車 (自動波),有無補鐘介紹

行邊條線？

消防局個條，最短個條

油塘考,剩死離合器控制不當
要等快期

死火?我都試過油塘衰呢樣

冇死火,可能手車有啲chok掛

學牌填2都會俾曬12你

我P牌唔識控制速度，想快但結果係慢

好撚唔抵
落2波chok?

巴打成日彈極力子？

澤安retake 有冇巴打可以介紹棍貨師傅

私家車自動波4take pass 留名😃

我之前考油塘都係肥哩樣

P牌剛剛買左部05jazz 練
今日元朗出車去牛頭角
係條勁斜既路，好多車
燈位果時無拉手製，部車流後左好多
比dc9砵到仆街
上左寶貝一課

沒撞算好
試過斜路 後面個南亞狗跟到貼
倒後鏡見到得返10cm度
就係博你溜後 差D想落車屌鳩佢
所以太斜一定要拉手製俾油先放手製

只能講出街小心D
棍私 4take都算合理
自私 4take就有D唔合理
之前衰D咩

初初揸私家車上斜幾歹都拉手掣，因為冇可能用van仔嘅方法起步，小則死火，大則溜後基本上要由頭練過

最好揸架車出去條少車、又唔太斜嘅斜路特訓，踩熟個油門掌握好要和幾多油；練熟咗就去更斜嘅路練，練大個膽；最後練埋斜路慢車，咁樣萬一上斜塞車都應付到
（最最後先練斜路唔拉手掣，但呢個並非必要同埋太斜嘅斜路絕不建議咁做）

利申：過來人

因為我係去駕駛學院報 所以唔駛我填
知道要填1 2！唔該巴打

上個月考返路試pass 左拎埋p 牌, 但因為考泊位已經好多年前既事，基本上已經唔記晒點泊。

除左 n 年前考泊位試過摟軚倒車外，到而家都未倒過車同泊位。雖然有係YouTube 睇返d 技考，但都好擔心倒車同泊位，怕冇距離空間感。

另外認路方面，試過搭車時開導航，有時都聽唔係好聽明佢既指示。

下星期應該有車可以渣，但自己冇咩信心，我都唔知係咪我唔適合揸車定好多新手上路都係咁

駕院考第一次肥左路試，個師傅話幫我搵快期
結果等左成個月都未有通知，是咪正常？

以後都會醒目架啦

我之前三月尾肥左
師傅5月頭左右打比我話有期
比你參考下

我都係棍van第7堂都仲係九龍塘 total 12堂
最尾都1take

未熟啫
泊位睇返youtube大概點做 應該無咩難度
唔得既咪扭多幾手同練多D
真係唔得既 咪死位唔好泊 泊D容易D既位

認路又係無得教
試過係中環都玩左成粒鐘
因為地下D線 有D要早cut 唔cut一大大大個圈
初初自己揸 時間預多D 同埋唔好急同想快就ok
貼住個P大部分人會讓你同唔會跟咁貼
揸多D就有信心

駕院快期係有人取消唔得閒先空個位出黎
唔同運輸署定時放快期出黎俾人

真係幾慢，喺九龍塘學緊咩？一般野應該學完，開始操路線喇喎

10月底考車 但師傅七月底先有兩日可以比我開始學係唔係會唔夠時間

睇你打算學幾堂姐，一星期一至兩堂，2個月有10零堂好足夠

忍唔住手 出左架POLO 1.4 ME 2013
希望平平安安

好 依個師傅係學車王搵 希望唔係伏

咁油塘十月既閒日三點呢

我都係學車王多d上網睇片，見到有d野佢無講既就問佢

咁出事了

即係要等到2046啦

都1 take左定d黎，有時d師傅同上網既做法唔同，問多d無壞

又真既 集百家之所長
我係搵最平果個學 250/1

我揀態度友善祝你好運

個個都係咁寫

推

但13波箱有鑊氣，幾手？

依家到我就3字排簿
鐘意都無辦法啦 小心d揸啦唯有

睇你想唔想轉出黎
不過你應該俾左錢
街肥左一個月 快則既已經考完第2次拎埋牌

無錯，已經磅左水比駕院

得閒睇下祖哥

我新牌揸E90 都係咁操 當你揸完歐洲車後你揸日本車真係食菜咁食

巴打記得睇哂左中右先出去
我今個星期就係肥個到睇唔到中間架的士爬頭，又無6000

有無巴打出售TOYOTA BB NCP31 天窗版？ 3首以下，行得就得，外觀不拘

take care

有冇考跑馬地巴絲？
泊車已pass(之前考銅鑼灣棍波)
好淆起步上窄路出試場個到 冇得練

聽日考我而家都好淆

個個位冇得練真係好驚 怕唔夠位出

我考棍van
冇得上大斜路我都驚出事
希望可以1 take

我上次就係衰呢到

好緊張呀

記住俾d油上

即係唔幫你排, 我阿SIR都係咁講

唔該曬呀
不過我都係怕衰路面交通安全個啲野

聽日考 求集氣

加油，今晚早d訓

咪搵師傅幫你排，自己搵快好多
我又係搵師傅抽快期，最後等左2個幾3個月先有得考

巴打加油呀 放鬆心情 平常心

第三次

我都係聽日考第三次
成日會覺得啲考牌官會郁啲就踩brake

加油啊巴打
俾啲活力 一齊加油

有無巴打分享下過燈位技巧? 成日綠燈行緊好驚佢突然轉黃收唔切

第一，預早望，睇下是咪已經綠咗好耐
第二，燈位前放油門，唔好衝
第三，留意自己到邊個箭嘴，到遠燈位嗰個轉黃嘅話就停；到近燈位嗰個轉就均速過

另外，操多啲條線，認熟燈位對你預時間、車速有幫助
仲有，望埋其他路口嘅人像燈，見到眨就醒水

1st take 肥沙駕，
2nd take 出嚟考永孝街第3線 pass。

多謝咁多位巴絲，馬路見。

WhatsApp 佢，過咗一日都唔覆就日頭打畀佢。

hi

我7月頭已經搵過佢
咁仲洗唔洗wtsapp多次佢催一催佢？

搵多次啦。
啲師傅多學生嗰陣就會亂哂龍。

今日衰左油塘路試 第二次衰喇 覺得自己好廢

1 take左掃桿埔
尼下真心要多謝師傅屌醒左我
多謝香港人讓路比我

出跑馬地考場個彎可以係邊到練？

衰咩

我diu fail 2波起步

過兩日重考天光道丙部
最早個段時間
有咩要注意？

有個問題想問
出試場個個路口如果釣1波控brake停 再行 唔拉手制得唔得 ？
轉左係咪基本上可以去程2波行？

岩岩考到牌 呢幾日就開始揸車出街
但發覺睇側鏡好難預到隔離車個距離
成日都等好耐先cut到去隔離線
有時仲要成個頭擰哂先肯定架車個位置

有冇巴絲教下點樣睇側鏡cut線會易d

我肥完師傅即場俾左個快期我
不過都要等3個月

利申:鴨駕

駕院都可以自己搵快期?

你唔搵佢，佢編哂D西時間俾你就PK

我師傅話唔小心1次唔會fail,係咪錯其他野？

我6月中肥左 要排到11月尾
利申鴨記

再加停車唔記得入空波死咗火
離合器控制不當一個細Tick+大Tick

駕院應該唔得，我指岀面試場就應該得

想問快期係咪上一次肥咗就apply得
利申張學牌過咗期

今朝鴨駕自動波一TAKE PASS
師傅教得好好, 考官都好人 , 真係好好彩

祝福大家

我都好想pass

巴打考到未?

呢d野做得夠熟就算緊張都好難錯
真係身體記憶 路口停車推1波 燈口停車手制空波
做到熟哂就掂 反而你口upup或者成日諗住要點做點做就會好易做錯
下次操熟d手車

好奇之下撳追故，原來你係問永孝嗰位巴打。

今朝先考完，接近十點出車。
好多貨車都已經出哂去做嘢，所以死車唔太嚴重，交通亦冇咁繁忙。

過燈位呢，我會定速 25 - 30km/h 左右埋燈位，轉黃燈嗰陣，諗吓自己要 dup 得幾急先可以停到喺白線前，覺得 dup 到阿 sir 要飛出窗甚至後面會炒上嚟，過黃燈好 dup 停。
永基路綠燈短，過兩三部車就會紅。入到興盛路嗰頭就有人撳先會轉燈，有人等緊過馬路就要小心。

巴打加油。

巴打好有心機，希望唔會浪費你一番心意

快啲瞓啦。

第12點 最尾一拆三個到 洗唔洗轉番2波先過線？唔該巴打

今日第二堂開車, 先學S位泊車再加三手調頭重溫,
半個鐘都唔夠就叫左我渣出去行澤安...
想問係唔係正常?

Between今日俾師傅屌轉灣唔貼邊...可以點改善?

唔使

考丙部唔係一定考興盛路㗎，我2月果時係考葵盛圍，不過興盛路最大機會考
另外，返試場永基路個二合一位，記得睇清楚有冇車爬頭，啲的士小巴閪佬好鍾意係呢個位閘人，見過幾次，咁就肥咗
葵盛圍多巴士小巴，隨時會停車，記得唔好跟太貼行太快

我考鴨記肥左2次，跟住出去考先pass

利申：p左個幾月而家揸緊七人車

5個月少啦，我上年十一月肥同我講排到今年8月，仲話係快期呀屌，嬲得滯出去考

係，啲二合一可以好驚險。
主要靠望後鏡側鏡睇吓你快定佢快、同埋佢想 cut 你定係讓你。
早少少打燈，見到機會就攞中間，再翻望有冇人想喺兩邊 cut 上嚟。

唔一定要，但最好落定先。

一嚟一拆三前個大廈出入口隨時有車夾硬衝出入，你隨時要停，
二嚟一拆三個位，有啲西官會鐘意啲同學逐條條線咁慢慢過（即係當過兩條線），三波嘅車速會令你冇時間表演全套打燈望鏡動作。

咁大意呀巴打
考試有啲動作真係要記，例如先手掣後空波、2波唔吊得極力子等等，不過巴打你未習慣啫，再練下下次努力

加油呀 巴打
祝你好運

得咗喇
多謝巴打 好有用

都係興盛路？多唔多車？

冇錯 三號線 唔算多車 每個燈位都順利
將啲運氣帶俾今日考嘅所有同學

8月頭考油塘

個個師傅唔同
轉彎𥄫住個左/右鏡扭軚 不過照計頭幾堂都未慣望鏡控制架車

都係，加上我覺得左右鏡有少少變形…
預位未太掌握到

早上pass星期五有無得拎？

考公主道嗰位考生真係好運喎

好似話最快可以去到三個工作日就出到，我應該星期五朝去試吓。

未有車揸但都想拎牌先 星期五返工前去搏下!

但聽到“出試場轉左”嗰下應該都已經嚇撚死咗

啱啱先諗起有其他巴絲講過，可以自己上網預約快期，入返最新嗰張路票冧把，見到「很抱歉，你並不符合申請重考生快期資格。[517-E-0424]」就即係可以出 P 牌。

星期五試下

技術同運氣唔夠，轉左定轉右都死得

考放學時間轉右，一開波望兩邊已經係大伏
有架死人保姆車泊喺度，睇唔到有冇車從右邊嚟
如果唔係師傅提水，都唔知行唔行好
之後往亞皆老街嗰個彎又斜又急，我學車初期失過手
轉左的話，考公主道就易過借火
考背靠壟道反而我無乜失過手，但需要運氣

背靠壟道學車試過有死車要過對面線行，公主道試過右轉巴富街又多死車，後面又多車

啱啱抽中出年考澤安，有無ching比啲貼士

可能我學車時比較暢通啦
背靠壟道難要過對面線行係好睇運氣，如果突然有架車要過，你就肥佬咗

8月7考，師父都係無咩吊我，唔多出聲，學到懷疑人生

樂觀啲啦，你技術好呢
你唔使俾人屌就攞到牌
我就蠢鈍到要師父不停屌先攞到牌

棍波可以上youtube搵片睇手波車運作原理 我覺得會易上手d

我彈Grip攪到師父撞到個頭都係溫馨提示
只係好好心講渣多D，無咁緊張D野就唔會發生

星期四下午考完車，今日中午拎到P牌

澤安最難出/入閘
仲有泊位沒得練
傳說街試最易考既路線

想問邊度有P字牌賣？
石蔭1A 2nd take pass左，抽到石蔭真係已經pass左一半，少車又少肥佬位

文具舖有
利申:喺鴨寮街買

如果你真係擔心師父教得太hea，你可以搵其他師父試下補鐘
我嗰個就係一二一二啲friend嚟

Thanks，我打算Hea到考試唔得先算，依家都算目標為本，D車全部有晒Marker，都係睇Marker調頭 XD

突然之間發現輝SIR 同K&K 教野都未必一樣
想問清楚

樂活線
係加路連山道轉出去禮頓道
前面埋有個位係預留可以俾「連道轉返右轉入加路連山道」

我想問, 係加路連山道轉出去禮頓道個時
個個凹位, 可唔可以轆過
因為我睇K&K 條片, 佢話唔得

輝SIR 建議停雙白線個個位, 右好多

K&K 片話, 個條單白線, 係唔踩得

補充資料

1:20 開始

似乎係唔踩單白線最穩陣

聽日考, 少少緊張, 有D 細節位要搞返清楚

點解咁快
我上星期二考完，佢話要等7個工作天，叫我今個星期五先去申請wo

我見有其他巴打話3個工作天拎到就搏下，我師傅都話3個工作天就應該拎到。證明7個工作天係比運輸處啲人戴定頭盔用

想問下你地由去報MC到pass用咗幾耐，計埋排期

我
2017年4月報MC
2018年5月過咗MC同報路試
2018年1月第一次考路試 ，唔合格
之後放低咗一陣
2018年9月第二次報路試
2019年6月第二次考路試，合格者

唔熟銅鑼灣，幫你唔到
巴打改咗咁多次期，終於考，加油呀
等你好消息

下星期重考路試，一直練車以來未試過落雨，係有D擔心考嗰日落狗屎，不過同自己講到時更加可以攞正牌渣慢D、睇清楚D、同前車隔遠DD

有冇c兄c姐有落雨考車心得

慢啲就ok, 而家唔駛理咁多住，到時落雨先問師傅水潑，燈呀點㩒

抽中考石蔭有冇咩要注意

想問星期一 9:30 宏業東多唔多車

真係睇彩數 我果架1字 06年行貨 買返黎無乜問題 唔洗點大整 換左小小野就搞掂 靚靚仔仔行得走得

唔介意買貴左既話 油站有賣

考同學真係無遇到落雨
掛p揸 就剎車明顯差d 早d收油準備停 特別落斜既時候
落狗屎 既話 真係祝你好運 除左睇車燈 真係好難睇到其他車

今日考永孝街路試 我行第二條路線 多車 停左好多個燈位 差唔多個個燈位都要停兩次 考左接近30分鐘 終於2 take pass

2018年8月尾報
10月頭筆試
2019年6月中路試pass

考街定跟駕院

18年8月尾報
好似10月頭筆試
19年7月頭合併試
棍van 試場九龍及新界

慢少少，比晴天預多少少煞車距離。
下堂開車前用少少時間試吓望住前面咁舞吓個水撥同車頭燈。

學棍van，前後約 15 個月。
2018年3月頭：報沙駕。
2018年4月中：筆試合格。
2018年12月中：1st take 綜合試，肥丙部。
2019年1月：搵人抽九龍丙部快期，抽咗成個月，抽個吉。
2019年3月頭：自己出尾期路票。
2019年7月中：2nd take 丙部，pass。

恭喜！
請問考幾點？多車都咁好少見喎

9成大埔道 出入閘無得練 但其實唔難

街 掃桿埔棍van

呢個鐘數好大機會元朗邨

想問下網上抽快期 如果已經冇左某個地區 係唔係系統自己限定你地方
上次肥考九龍 但岩先自己㩒見到有日子 又冇為意有得簡地方 即刻狗沖㩒左 但禁完先見到係港島

要唔要好

今朝考永考09：10左右行經葵盛圍籃球場嘅巴打祝您pass 到時報喜

丙部 如果夠時間操其實都可以要既

第一次學好少去考 泊車pass 路試fail
第二次轉左師傅，輸心急小路出大路無讓車
第三次考忠義街（前2次培正道），一直行得無問題，考官落車前同我講揸得太慢。
第4次培正道，無乜特別快快手就攪惦。

其實個泊位好陰濕
睇落好大
當你第一手唔夠前 第二手唔夠後
第三手一定肥
仲有S位係右邊
學神係下面練都係練左邊

出街就第一個位多車難出外同地盤無咩特別

而家街都要咁耐
定係你考左幾次？
唔係考完筆試3-4個月就有期？

我之前8月考完written都5月先有路試

基本上好易，只係多上落斜，油門控制要好小心
同埋d紅綠燈有d轉得幾快

大白田街小心廢老衝出黎，同好多斑馬線
大隴街小心的士開車，同死車
石梨街小心小巴開車
圍乪街十字路口小心唔夠過
童子街要睇實夠唔夠過，唔好停黃格同行人過路線

我係很抱歉，你並不符合申請重考生快期資格。[517-E-0431]
唔係0424，搏唔搏好

依家合併試尾期坐底9個月，丙部就快要排5個月。

0424 係可能因為我用更舊嘅嗰張路票去試。

呢個禮拜有無巴絲考永孝

原來係你，睇你ok喎

之前覺得棍波抵啲所以揀咗棍
但又on9無睇清楚 唔知棍私係最難 咁報咗就照學
但考咗3次都肥就無乜信心
因為之前報沙駕 補考都好貴 想再練又少堂
想轉出去搵師傅考
如果想轉 應該轉自動波定轉棍van好.. 之前幾次都唔係衰死火轉波嘅 但有時要顧住幾時轉波 又會易咗分心
另外想問重新學第二個區係咪一定無快期？

包括我在內，上面已經至少三位。

考幾點，到時經過睇下您哋

考完pass晒

岩岩考鴨，終於pass

我用舊果張都係0431

平日lunch time 去邊度拎p牌最少人

岩岩考完油塘第二條線,第一次考八大剔
一出嘉榮街就塞車,見右邊無車下意識行左去架死車後面,個官叫我慢慢爬返出去,爬個陣佢踩我,話我太接近架死車
然後就緊張到瘋狂死火,
去到鯉魚門度左線CUT去右線,睇哂鏡諗住扭個陣就有車衝上黎
唯一好彩係最尾入返嘉榮街個陣無咩行人,可惜收尾個下直路二轉一個陣,唔知係咪未夠慢(已經收到10km/h)隻胎都吱左一聲
好灰,有D想放棄

棍私準備第2take 幾日後忠義街 集氣

睇你考牌咩目的啦
如果想快快手手攞個牌就算，就考自
如果你想享受操作感，就考棍

第一次姐 補返幾堂再考囉

加油

1 take 排合併試真係耐到傻

其實八大剔會唔會太誇張…其中一個係話我開車無望鏡
我係觀駕,學親D師傳都靜係教我最一開頭起步個下開車點望鏡從來無教過我途中停車再起步要望鏡

想問下有無車身細 易睇位 四門自動波車推薦

岩岩拎到P牌想出

加油！你一定可以

棍私出街好難搵師傅，有都應該貴到 hihi。
睇價錢應該自私同棍van最普遍，然後先到自van。

駕院出街考都可以去運吉處抽快期，但只限同車種。
（即係你想抽快期，就只能揀返棍私或自私。）

你啲師傅都需要再考過牌

知唔知棍私出面大概幾錢？
駕院補考計埋租車要5千幾 得7堂
識棍私再學棍van 洗唔洗好多時間pick up

其實我唔等住用嘅 只係越考越無信心
今日真係算幾好 無咩突發嘢 又無咩車
咁我轉緊彎 知道之後要轉線 想早啲望定隔離有無車
就係咁 考官叫我小心啲 話好近路邊

我都覺轉出去報街師傳算

喺學車王撳過，棍私得 4 個師傅，仲要 $300 一節。

我當初都係見沙駕又貴又耐先衝出去考。
買夠 15 節連租車都只係 $5,245，
價錢差唔多，但玩多一倍時間。

繼唔繼續學棍就好難講。
唔知有冇師父肯畀你散買兩節棍 van 試吓，
我覺得親身試玩好過聽我喺度噏。

話時話，你當初出學牌嗰陣有冇要埋 2 號牌？

咁我諗你肥佬唔關自定棍事

至於，另外想問重新學第二個區係咪一定無快期？
我見過唔少巴絲考肥永孝，快期抽中考九龍／港島

仲衰D咩？
停車再開要望外 考試最好每15-30秒望一次左中右鏡
俾個官知你安全意識
仲有死位就係寧頭唔夠明顯
個官見唔到成身郁都唔當你有睇盲點
其他既 路面最緊要唔好急就ok

仲衰過排教仔院
考個牌等成年

鴨駕嗰啲唔係都有排等咩

開行:
未有查看交通情況
車輛溜後
駕駛意識:
太接近其他物體
駕駛技術:
駕駛錯誤導致考牌主任採取行動
警覺性及判斷力弱
未能充份使用駕駛鏡
控制方面:
油門控制不當
離合器控制不當

教仔院咪又一L樣。

揸開棍私跳上架van仔可以話肯定揸得郁，因為van仔扭力大一截，起步、吊極力子都容易好多
至於睇位，雖然架車大咗，但由於車身高，會比私家車更容易睇，揸兩揸就慣

考車練安全意識最緊要，一定要練，其他都有得操
快啲報返名，練好安全再考過啦

今日天光道 亞皆老街 2 take pass

恭喜你 我都係天光道 亞皆老街 兩剔
咁你第一剔考邊？

燈位唔望都算
如果讓路口停左再開唔望鏡望盲點
有人行左出黎你就仆街

師傅冇同你講停死車後面起碼1-2個車位？
你停得貼一定肥
一係肥接近物體一係肥物體後急速扭軚
如果要倒車出就剔你判斷力弱

有呀 學牌係1，2號牌

其實次次肥都係唔關自定棍..
只係如果用棍 有突發嘢我會反應慢啲 因為有時2波都太快驚轉唔切1波 但平時學師傅又話唔好成日停 所以有猶豫緊停唔停好就已經太近前面

我都試過諗緊停唔停好
踩鬆左少少極力子搞到部車溜後就肥左

堂堂都無師傳捉我巴打你講既野
停死車都無,因為堂堂都係慢慢扭過因為無塞過車
判斷力弱就真係唔明點解…巴打你講要倒車出係指最後泊車個度?

我都覺得我係次次都衰安全意識

我指如果太貼死車直頭扭唔出要倒後少少先出到
正常應該唔會咁柒 不過我師傅都有提醒過我
even cut線都唔可以太貼前車 會犯同一個錯

唔好灰心 Ok ge 師傅問題
下次再黎過

咁你要搵個惡啲嘅師傅

多謝你巴打
我都唔報觀駕了,希望唔好再抽到油塘
想報車既巴打,記得諗清楚先好報觀駕(雖然都就收皮)

咁繁忙都pass 好勁呀

師傅應該要同你講好多突發嘢先係，講到突發都唔突發嗰陣，你就唔會驚同埋果斷啲決定。

反而點解會驚轉唔切一波？

棍van 3個星期

要望 黃紙有格係開車前望意交通情況 停車都係

留意*

第一剔考忠義街

咁啱既? 我又係

起步太慢小心後面bu你或者爬你頭喎 同塊有時啲路口一慢出就好危險
你今日考？正常考之前都會上多堂睇下路線咩環境架

嗰陣太緊張累事，做錯曬啲嘢

本身有相熟師傅畀到期你就冇乜問題。
我係叫師傅盡量排到臨考嗰一個月先操。

反而係港島 van 仔條線個難度......

你地覺得難定易

我本身操控應該問題唔大 但衰哂望鏡
btw 如果要個考期 我今次係想轉師傅

各位建唔建議去考 仲有三個星期
如果建議考 巴打有冇好師傅介紹 (可以細心指出我既問題) 上次肥開車/轉線望鏡 個師傅一直都冇話過我有依方面問題 考個時先奶野

應該係我要諗停唔停 反應到先再轉一波就太慢 寧願停底
加上之前我唔知可以踩住腳制轉波 有時轉波一踩底離合器會再bill前咗

我覺得考得過，睇吓有冇其他巴絲推薦到港島嘅棍van師傅。

我會轉啦 駕院啲個有啲hea

師傅list都有港島棍van師傅 可以問下先 我都覺得考得過

如果巴打你考van可以偷雞唔望中
中鏡係for你行緊3 40突然停車或者燈位轉黃你想唔衝或者開車睇有冇電單車攝上黎用
停車唔洗望左右的

鴨脷洲更加要做足
線易 但車多 做小一樣都有機會肥
鴨脷洲一定係擰腰 望鏡又要大動作
仲有中間個條咩街過死車係最大肥佬位
入到個條街一定要肯定對面無車 望晒鏡先好去
鴨脷洲既俾左咁多錢 D師傅又廢
祝你成功

可以youtube睇下片先 三個禮拜狂操應該夠既

其實停車要望中鏡睇下後面
不過唔望都唔足以肥 但有小錯
所以好多師傅無講

我之前學個陣開停車師傅完全冇叫我望
有次我係條路到唔記得因咩事踩停左架車 但條路前面仲有位既
之後佢屌鳩我做咩停得咁快 仲要唔望中鏡 考試會肥我
咁我順勢問佢幾時要睇中鏡
佢就答左我上面既答案
其實都係冇望但冇咩事就細剔你 但因為冇望而有咩大事就順手大剔你咁囉

怕你有牌係街急停 後面有車停唔切炒大獲
就算後面撞你 你急停 上到庭都未必贏
未上到庭前 後面司機一定問候你先
所以望中鏡既意義係呢度
但其實5.5貨車都係望唔到後面

我估好多人考完van都係揸返私，有望中鏡嘅習慣點都係好事。

所以我聽人講考2號牌左盲同中鏡係唔洗望
利申我真係信左加問左師傅 最後考個陣係冇望過
同埋避免做一d令自己可能會急停既行為
最尾細剔pass左

因為假設你架嘢真係輕型貨車
即係得前排座位，中排已經係貨冇窗，後面亦冇窗，
可以睇嘅就只有左右鏡同右盲
而且人命問題，一向係客運嘅安全標準高一級，
你拎2仔牌其實可以揸不載客小巴，不過只可以有自己+一位乘客，因為你冇車人就等於冇人命安全問題。

其實出到街自然會望好多鏡
因為街同考線差好遠
見你學牌同P牌 會離你鬼咁遠
到你甩P 你會見到D車有幾近
真係尢其的士佬

啱啱油塘高超道1 tick pass
仲要上堂從來無揸過日頭

我學嗰陣已經成日覺得畀人推緊，落 brake 都要就住就住，覺得要畀後面見到 brake 燈先。
巴打可唔可以分享吓點叫其他車唔好搞我後面？

想唔俾人搞 最好辦法 俾後面覺得你唔識揸車
起步有咁慢得咁慢 睇個限速牌揸
試過係灣仔隧道 行90都俾人推
唔好同後面鬥快 佢就會扭過你
如果你學牌/p牌 醒目既都唔會跟你後面

9月9考跑馬地丙部 依家先搵師傅練會唔會遲

太遲開會剔警覺反應弱

所以真係建議睇多幾次祖哥，每次停都會話留意後車距離

如果你有信心再起步時極力子吊得靚，你可以停車後推一波再起步。但真係要熟練先得，因為如果你右腳唔聽話鬆左，又或者極力子未吊得準，就好易溜後。

考車唔計時，我建議每次拉手掣空波，起步慢慢入一波望哂鏡吊準極力放手掣。

係咪停車開車望中鏡?
好驚迴旋處有車唔打燈

唔打燈就唔好岀 因為你唔知佢會點行
望中鏡可以睇下有冇人爬你頭 / 電單車

只有燈位紅燈同讓路雙白線一定要手制空波
熟手既話多數每逢去到讓線停車後即推1波 1-2秒內判斷5秒內行唔行得 唔得直接手制空波 但條路向上斜就最好每次都手制啦

brake踩到慢 放brake,極力子踩到盡，brake停 <- 落斜咁做係空波滑行

讓路線唔洗等好耐都要空波?
或者好似一架一架車位咁慢慢行，每次都要手制空波最安全?

停車果度我應該到慢果陣兩隻腳一齊落?

同埋我師傅教我落斜可以"線"住落
係咪都算空波滑行...

點冼住落？

唔洗去到磨擦點就鬆手制

空波滑行=踏盡極力子車仲郁
落斜唔俾油唔踩極力子都唔算空波滑行
停車唔一定要拉手制 幾秒內拉黎都無意思
但你極力子同腳制要控制得好
慢車咪吊極力子行 唔俾油
讓字牌等一定要拉手制空波 就算無車都要停左一次先
因為你要停定望晒先再去 你再出又先有車停多次都唔會俾官剔你
講多樣停字牌 呢樣點都要拉手制
呢個唔拉就88

讓字牌如果覺得幾秒內出到，都最好手制空波先?
咁落斜我應該點停?踩極力先就空波，brake停就死火，最後係一齊踩?

你學左停車未?
停車不嬲2腳同時踩
讓字牌可以唔拉手制 但一定要停一停定架車
為左確保你出又有車衝出黎

你師傅岩嘅
落斜起步係可以未上到磨擦點就鬆手制 架車會自己行順 慢起極力子再放開左腳就唔會係空波滑

其實正確係Brake先
但怕你chok親個官
都係同時落囉
會順好多

停一下就行唔洗拉但唔好空波滑行

落斜冇咁易死火，你踩到部車勁慢，有少少打冷震先落極力紙都得。

我初初學都係驚死火，勁早落極力紙，直至遇到個師傅迫我先踩 brake 到差唔多死火先叫我落極力紙，玩咗成堂就開始掌握到幾時落。

無時間練啦
踩到就死火之落極力子，果陣係咪順勢落brake踩低

落brake feel到架車明顯減速 hold住個位 印深少少都唔怕
到真係想停前就印多少少brake feel下架車夠唔夠慢
之後慢落極力子同時慢慢印深brake 直到架車停
停之前回少少brake就唔會好chok 但回多左會溜前 呢步要熟先好做

聽日考啦
佢次次就黎停都叫我左腳落
咁我咪習慣左腳落曬先落右

咁你唔好改啦 好易瀨野

其實唔係你2腳高度差唔多
個1-2秒個官唔多覺
跟自己習慣
但太明顯就唔好喇

我仲有一個月就考了 仲係冇信心
我有一個停車問題想問
以下都假設行緊三波 咁1定2先岩？

1.brake -->踩盡離合-->2波 -->踩住brake 直至停定-->handbrake -->空波

2.brake -->踩盡離合-->2波 -->慢慢放離合(好似平時轉波咁）-->再踩多次離合-->keep踩住brake 直至停定-->handbrake -->空波

第1 唔放望合？ 睇距離
正常點都要放到一半再決定下一步
因為太急唔洗放喇
考試好似唔可以3波停
第1剎到咁急你一定俾個官小你

正常2 因爲1已經係空波滑行

多謝指教 因為一到3波要停 我成日都好似好趕咁 又怕停唔切

考試3波唔洗行咁遠咁多
你考邊條？
上一上就差唔多

唔係咁都認到掛

我係元朗駕駛學的

好少可咩都齊哂 人就橫過馬路 車就大把死車 燈就係咁黃燈 不過都好好彩遇到好考官
Btw你遲d要考？

我p牌斜路d車好中意貼哂我屎忽
想收錢

落斜定上斜
上斜想收你錢
落斜俾錢你

學左八堂都未識泊車，八月考

唔放離合就變空波 所以要預距離落返二波再停車

係呀 下星期
又係永孝同下午
我都要有定心理準備多車先

下姐係brake會踩盡?
我未踩盡過....

加油呀！
建議你往返工廠區小心車流 同埋有無落貨工人/行人係馬路邊
到葵盛圍留意有無死車 做足爬頭動作 留意巴士/小巴埋站 收收油 睇下有無人係車後面過馬路 仲有小心整路工程既燈 唔好急住過 因為我試過 好彩剎得切 差少少過白線
最後記住 慢慢做好自己 唔好緊張貪快

如果突然轉燈或者有緊急情況要停嘅話，三波停車冇問題

想問下咁多位
上斜開車係咪比D油再鬆手制,就會無咁易死火?會唔會一放手掣就向前衝?

其實我諗個重點係唔好右切角得太犀利

van唔洗，離合吊高少少就得

其實要你左腳配合右腳
每個brake唔同 剎到停為止
今日考 點都改唔切
Good luck

今朝見到 0431 就去運吉處出牌，搞掂。
小露寶巴打應該聽朝都拎到。
記得帶齊文件同 EPS。

考樂活道就要 但其他唔係太斜就唔使既
揾好磨擦點再俾少少油 大概千五轉再鬆手制 行順先慢慢放clutch 寧願遲放都唔好早放

巴打去邊間拎?洗唔洗搞好耐?我諗緊聽朝去觀塘定金鐘拎, 之後要趕返工

沙田，08:40 左右開始排，前面已經有幾位排緊。
09:00 開閘，09:15 搞掂走人。

另一位老友喺長沙灣，lunch time 出，搞咗成粒鐘。

我估要睇吓前面啲人搞乜，好似搞 IDP 會耐啲。

聽朝要早好多出門口先得 應該都係去金鐘between 唔該晒巴打唔知要等幾耐先有機會揸車

廢牌樂活道一take、喊出黎

拎正式駕駛執照係咪即日就拎到? 可以即日整埋國際牌?

搞掂就得啦。

長沙灣好多人

yes 記住帶齊國際牌要嘅文件

巴打係咪星期二朝早pass？我都想天日下晝去 睇下拎唔拎到

今晚填定表，執定文件先。

聽朝 08:00 後上網嘗試幫自己排快期，
見到「很抱歉，你並不符合申請重考生快期資格。[517-E-0431]」就好大機會拎得。

唔該哂你呀！好有用！
希望我都成功！

打算聽0830到金鐘

聽日

好！唔該哂！

我係上個月成功係深水埗澤安道一TAKE PASS左棍VAN路試，想趁自己仲記得，透過呢到分享下少少比準備考車嘅巴絲。

我係2018年七月份交報名表，然後八月尾就可以考筆試，過左筆試就排路試，結果排到去2019年五月尾先有得考，所以如果想考嘅話真係唔好拖，拿拿聲報名考完筆試報路試，因為由交表到拎Ｐ牌足足要等成年咁濟，仲未計你可能唔合格要重考。

我係二月中開始上第一堂，搵師傅方面都係靠朋友介紹，無特別search過，不過好彩朋友介紹比我嘅師傅都教得幾好。
收費方面就係45分鐘一堂$260 每次上兩堂 每次比錢 考試當日租車$1700+$260考牌鍾，呢個價錢算係平均價，唔算貴唔算平。

學車頭六堂都係九龍塘又一居練下開車停車基本操作，之後去到第七至十五堂就去左彩虹聖言中學果邊練泊位掉頭，最後十五堂就係不斷行考試路線，結論我係上左三十堂(即係見左師傅十五次)，總共用左大約九千幾蚊 ($260x30+1700+260=$9760)。

有咩想問都可以問，我會盡量答！其他巴絲都可以一齊討論下

踩住腳制轉波？你咩撚野事...

我諗佢意思係踩埋brake減速轉波姐 即係佢以前轉波都無踩brake減速 單靠收油

過死車無望？

有望，我仲要過前過後都望一次

上次我考望盲點講埋出聲

下次應該要咁
btw點解張考試表格中間果堆項目左右都有錯誤?

中間開停車有冇望鏡呀

泊位係咪好chok hold得極力子唔好？
考試大忌 chok親阿sir

3個細剔=一大剔
姐你無睇好多次wo 師兄

轉線果個得一個剔
係離合器控制不當三個

離合器使用不當剔左邊係咪指泊車調頭既?
chok左阿sir幾下

紙上面有比較粗既係考緊咩項目
左邊係泊位同掉頭
咁係喇
超越物體得嚴重 無細剔
應該過死車睇唔到你望盲點
下次 擰埋腰就無死
下次努力啦

總之過死車望曬左右兩邊鏡同盲點?
btw呢樣都算切換行車線咩

諗諗下都好奇怪，離合器控制不當到肥，但泊車調頭果陣都好地地

你都係換師傅啦
你師傅有冇教嫁
過死車有望左/右鏡 右鏡就要望右盲點
聽講私家車有左盲
過晒就要做入線動作 望鏡再擰釱盤

離合器 一chok個官就剔硬你
Chok2-3野泊得幾靚都無用

早兩日棍van 一take pass
十幾個細剔照pass

你直上行內圈定外圈

直上行內圈

佢無強調過我要望死車
同一條線行左最少十次

會唔會你內圈出去合一線個陣冇望左鏡

過死車已經係改變原有行車線啦 過完返回原行車線又係轉線你真係要換個師傅執返正

天光道有合1線位 要望埋右盲
都見到有D師傅無教
學26個間見到都唔知佢點考
個個位之前46師傅話 肥硬

我上面話好記得既兩個轉線位
就係內圈上去合一線同埋紅綠燈之後落斜合一線
我諗係因為死車而死

搵出面師傅價錢係點?
因為我係A1度學，佢重考同普通學車個租車費一樣係咪正常

出邊師傅補鐘$280-300堂/租車費$1800-2000不等
有啲幫手抽埋快期

快期我搵左人幫手抽
有無咩師傅介紹?
不過轉車影響會唔會大

第一頁有好師傅推薦 可以參考一下
唔岩既仲有學車王
揸車既野 操作大同小異
會唔會係A1 D堂太少 你學得太少？
唔得就真係補下鐘 無謂曬租車錢

想問下乙部係咪係試場內考晒先？
泊車係S/L位是但一樣？

只考S位，乙部係試場考晒
泊位調頭斜路開車停車，再出去路試

下星期考，過缐、過死車仲係做得唔好，有心理陰影，上次衰過死車冇留意交通情況，好怕又做得唔好。

高超道已經係最易果條
唔計過死車 得一個轉線位
會唔會上完迴旋處打左燈
之後個身無好刻意望住左鏡過線？？

我上次都係衰呢度成張黃紙得「離合器控制不當」同「油門控制不當」有剔

唔該晒絲打

搵人傍住，揸兩三次就識飛啦

同你同一日

跑馬地出試場 窄路上斜90度轉彎可以係邊到練？

忠義棍私第2take pass 行細圈冇死車
感謝集氣

你唔扭左扭右點過死車
扭得軚就要望鏡盲

關於極力子，你起步chok、吊得差佢已經剔得你

如果係斜路，吊得差會溜後，咁佢會同時剔曬兩樣？

極力子、迫力肯定剔硬
油門、手掣都可以剔

剔嚴重既話係因為發生左幾次？
咁多野有連帶關係
一溜果下已經brake左

一次一個輕微，兩次兩個輕微，三個輕微加埋就變嚴重，可以返屋企，考試規矩不嬲都係咁

極力子，吊唔到磨擦點起唔到步搞到溜後，剔得
迫力，同極力子配合唔到搞到溜後，剔得（唔係溜嗰下踩嘅問題，係起步配合嘅問題）
手掣，唔用迫力嘅話可以用手掣固定架車再起步，冇用手掣輔助搞到溜後，剔得
油門，雖然泊車未必剔你，但如果因為冇和到油搞到扭力唔夠而起步溜後都可以剔埋你

呢啲嘢師傅應該要講喎

溜後一次已經可以tick嚴重

巴打可以上youtube睇下祖哥學堂 有基礎嘢又有路線又有實戰 無得練車嘅時候睇都幾有用

棍私

考前連張分紙都未睇過，好似乜都唔知咁

當比多啲錢練多啲錢，如果都係都只係馬路炸彈
唔該曬巴打

想多d選擇就揀學棍 跟住先知棍私係最難
利申 係LA夾走萬梓良都要識揸車

第二次考澤安大埔道最尾一個彎有架大貨車行右邊逆線扒我頭再係我前面兩個車位cut翻入黎，個考官踩停我但我放左油門，其實係咪一定要停俾人扒

係，而且要早過考牌官出腳

調頭泊位中途溜前溜後少過一秒正常都唔會剔
照計起步個下先會剔你
Btw我油塘調頭師傅教我第2手係入後波踩盡極力子用brake由佢溜後 考個陣個官狂𥄫住我隻腳 最尾冇事

咁就奇怪
我係第三手溜左唔夠一秒

或者咁講 你唔係好嚴重會剔輕微黎當交數
最大可能係佢fail你轉線順手剔埋嚴重比佢

一個乙部一個丙部試唔會順手掛
我係泊車果邊個離合器控制不當

中間左邊既剔係泊車調頭既應該無理解錯？

係

各位p牌喺高速公路通常揸幾多？

太好啦巴打
終於脫離考試苦海

冇百三都百二啦

咁你好彩，佢嚴嘅話直頭可以捉你空波，所以先話做樣都吊少少

巴打你都算黑仔
考試嘅話最穩陣都係停，就算唔係考試都離佢遠啲，因為大車遮哂視線，太近對你都冇著數

正解，學車一定學棍，汽車運作都識多好多

萬梓良係去LA咩？

Peter朱喎 賭俠啊

初初我真係行70，見到有啲路段行50即刻dup到去50
後來我覺得行70太慢，都係行80，諗住就算捉到都可以話一時冇為意踩多咗
依家我行熟咗條公路，跟牌行100，俾前車頂先減速跟佢行
利伸：P牌至今一個月左右

賭俠大戰拉斯維加斯喎

屌 原來打錯LA 柒到

上就十點半考培正道，有咩要特別留意？

我都係同樣時間 不過係2星期後

發夢時日日唔行快線地揸到110左右

本身佢跟我後面，見我太慢就咁扒，但佢扒之後都係要停前面燈位

啱啱係永孝考完 終於pass咗
行學禁線 好順
停燈位格黎車個司機仲要同我打眼色 爭d忍唔住笑

打咩眼色？

佢戚眉 然後再望多眼 佢俾隻手指公我
幾驚考官以為我地識

搵食車？

想問下如果條路到，斷斷續續都有死車係左邊，第一架開始我打右燈，望鏡望右後面過左佢，如再過3-5個車位又再有死車，咁我係未到達下一架死車前，使唔使打左燈靠返左，直到接近死車再次打右燈靠右行？
定係一路keep住靠右邊行都得呢？

死車與死間之間距離短嘅話可以一直行直至過晒死車先返回原路線, 但沿路要減速密切留意死了狀況

唔該曬

泊位三隻英文字好淺色
三手軚調頭有少少暗斜
出試場司機窗到閘口停車拉手制，睇清楚安全，比少少油先放手制（暗斜），轉彎唔好上膊

私家車黎

係咪唔知得架？
你只考丙？

2A?

咁最左呢？

緊係啦

唔同項目

其實我都有懷疑過
但最尾決定信師傅

好似車速慢距離短同有踩住brake係ok 我嗰陣都係信師傅

高速70真係好撚慢
行70一定俾人推 慢線都一定擰頭cut 你的
利申 P牌個陣都係行70 無謂加監

下下星期一考澤安 有咩要注意
係咪主要考1 2線

小心白田

等左兩個月終於抽到快期

銅鑼灣棍van 1 take pass !

6堂

感謝

今日拎架POLO 泊車果陣唔夠位左扭右扭死軚 跟住著左軚燈 再撻車先無事 嚇死

考車時為左確保考官知真係望鏡
大家會唔會講埋出聲？
如左盲左鏡中鏡右鏡右盲 冇問題開車

26 46 都報咗
下星期26強制堂
想問有咩要注意

買頭盔買頭盔買頭盔

點解既 我諗住就咁借

萬人戴過
但如果你本身唔介意，嗰到都有頭套借俾你笠係頭到擋一擋
始終你考完都會揸，不如而家買定一個平平地用住先

唔介意就ok
我個full face頭盔強制課時自炒跌爆左個面罩
學26炒車比你想像中超常見
唔好以為平衡到單車就平衡到26
去鋪頭又話冇零件整
結果成千蚊個頭盔用得4日（強制加考試）

p牌巴你炒得好應喎，成個爆
幾時考路?

出年2月沙駕，有排等
總共自炒左 4 5次左右
有一次強制場顧住望學1A車既靚女搞到轉唔切彎自炒水馬就唔計啦
可能我學果3日都係濕地落雨關係
特別係轉右彎果陣
好易連人帶車自炒落地
果陣仲炒到架車壓住對腳搞到勁痛
頭落地成個面罩跌到碎左
要成邨人黎幫手移開架車
真係柒到飛天

遲下練斜8同街小心啲
但又可以揀多嗰靚頭盔

其實考完都唔會揸
考嚟都係儲牌

堅?
你上咗第一堂可能唔係咁諗
不過我係駕院見到都有少部份人都係長借頭盔嘅

本身都鐘意揸私家車
同埋其實報嗰彈都淆淆地
係之前行行下街無聊上李健報咗

有無師傅係跟佢學會免費幫抽快期？

陣*

跟邊間 ？

駕完依家係咪一定要用app 先login
係電腦開 redirect左去叫你download apps

考成點？
利申： 肥左路試，被個考官屈我無望鏡, 其他都pass..

係呀....勁戇鳩.......

我9月尾先考
屌，我個朋友又係考培正道，又係比人話冇望鏡

同埋你考第幾條線？

第一條，我當時係有望鏡，但佢話我係無效望鏡。
係考場出去時考官狂叫我出去啦，仲係到等咩？ 我話我要望清d，無理佢

想問路況如何？
下星期同你同時間

我覺得係個官一開頭比你窒一窒睇你唔順眼，特登肥你

我個學車師傅話個官唔係killer 。最好笑係有個同我考同一日既考生，佢考第5次了，結果抽到好官就pass左了。

祝你下次好運

真麻煩

街師傅黎

莫師傅

著風褸
一擰頭就飆一聲

新手係車場泊L位泊到想死

L位都死

其實L位易泊啲定S位易泊啲？

個人覺得 L 易過 S
但係 S 都唔算難

L位係咪45度插入去最易
我見外國有人教用90度嗰種

冇錯
只要位置許可，扭斜架車入簡單好多，90度基本上只會考試用

其實泊L位重點都係望實車尾，唔夠位大不了扭多兩手

盡量拉直部車 用盡條路闊度
車尾指住個位唔好亂扭軚
基本上百發百中

最慘係停車場單程路 對面又有泊車 所以一定要90度入

偷位就得咖喇
假設你要泊左邊嘅位，臨到車位前將架車扭左先，再拋返個頭去右邊，咁就可以扭斜架車泊入去

你90度扭嗰陣咪又係要拉直部車
用既位冇分別

想問星期五晏就pass 幾時可以拎牌丫

規則上要七個工作天
身邊啲人通常三日就攞
不過最好計埋下年甩P會唔會攞中weekend
如果唔係有一兩日會冇牌用

咁聽日試試先

求港島區好師傅

之前聯絡左個 懶懶行咁

11月中考路試

親身經歷 星期五下晝pass
星期二下晝去攞 話太早未有 叫我星期五拎
星期四中午再去就拎到

有牌三年香港考既
係外國好多地方揸左好多次車都相安無事，但每次香港借fd車揸都俾佢地屌鳩我手車屎就快撞爛佢架車
搞到我係香港冇哂自信揸車係真係我手車唔得定點
利申：冇車

好 今日星期三 希望有

個個地方揸車文化唔同，但幾乎都斯文過香港（中国唔計），加上香港又多車又易塞，所以外國揸得掂返香港難免要適應下

仲有個原因係你啲friend唔想借車俾你揸

11a.m. 多石 自動波貨van 一take pass
學院阿sir sell我公路隧道補鐘

今朝樂活道pass, 運氣佔7成，考牌官好好，加上禮頓道入黃泥涌道竟然一架死車都冇。

請教一下星期一有牌拎未？

應該有 我前後隔兩個工作天就拎到

出去搵師傳補轉大埔道仲好

今朝好緊張
一出路口即死火標晒汗
1take 忠義街細圈 棍van
入試場前問阿姐收晒風, 揀支好簽
架車企理乾淨
師傅用心教, 唔會鬧, 有型

下星期天光起步會微chock一吓係咪應該喺磨擦點嘅時候輕輕畀少少油？
停車就一時時 有時好順有時都微chock一吓

粉紅色字先係重點

起步極力子鬆快咗，放慢啲就冇事

停車時臨停定放返少少迫力

快啲買返架車啦

我覺得唯一唔好嘅係
你冇得用同一部車練同考
我智專再搵出面師傅補鐘
幾個師傅都教我好多考試要注意嘅地方
覺得仲好

香港人除左唔識靠左行之外我又唔覺係香港好難揸

ching 你之前學既時候
個師傅係咪都係咁抆先約你？

我今日考，5月6日先第一堂
但一開始咗，啲堂就去得好快
6月尾已經上淨1節留返今日用
7月每個禮拜出面搵師傅補兩節

下年4月考
12月先開始搵師傅應該夠時間嫁可?

師傅4月頭已經問我幾時得閒
去到4月28先約我5月6上堂
連學院都send msg提我快啲約阿sir
搞到我由唔急變心急

之前肥油塘 早兩日澤安終於pass

油塘衰咗啲乜嘢

只計大剔架話
路口 58 未有查看交通情況

之前衰左乙部 一開始太緊張 今日泊左成粒鐘位同掉頭 悶到

有冇腳軟

今朝泊完位，考官問我「你泊好未」先開門睇
個心離一離

12月3 第二take 油塘 好撚驚

你之前又係油塘？
第二次考其實個人會定好多

想問路試肥左排快期係咪要比錢人地搞先抽到？

想問下沙田補鐘邊個師傅好?

係5係T字口？

聽日第一堂26強制

其實我都唔知衰邊樣
一係衰試場個T位出左少少見到個混凝土車即刻停低讓佢
一係就聖安當落山個陣前車太慢 我過唔到燈又收油唔切出左少少白線

夠

不是
DIY都得

我搵學車駅
佢派嘅3個師傅都幾好

5你老母

想問下考油塘既巴打，路線3最後入迴旋處返入考試起點個時，大家師傅係教點入呢？

慢線打右燈入迴旋處，外圈入外圈出

但其實呢個行法算係迴旋處既直駛？
入去時唔打右燈得唔得呢？
另外，我地行外圈入外圈出，如果內圈都有人係我地前面想轉出外圈，好驚咁

今朝九點油塘考第三次終於pass

恭喜巴打，有咩心得可以分享

唉,今朝肥左天光道

行法上可以當直駛，因為都係第二個路口走，所以理論上行內/外圈入同走都冇問題，不過因為離開迴旋處後就隨即要入慢線轉彎，所以早一步喺入迴旋處前就決定外圈入外圈走，咁離開迴旋處後唔駛再cut線
同埋由於路口始終喺右邊，所以應該打返右燈，表示轉右，總之離開迴旋處前打返左燈就可

內圈想轉外圈嘅話係佢要cut線，外圈喺你度，你有優先權，唔駛驚

Sad
下星期到我巴打你衰咩位？

take 左55 , 56 ,59
全程都無死車, 又放假無學生, 仲要轉右, 諗住無死,
唯一諗到係有個清潔工,企左係馬路中間掃死,見到我過黎,佢企返上駁,
但係佢後面係安全島,我無得偏右少少避佢,就咁過左

我下年三月考仲諗住一月先搵

如果你有非學佢不可既師傅，最好早啲搵
務求佢可以喺你考車嗰日教多你幾堂同探下路

早d搵冇壞既，萬一搵左唔夾既仲可以換

轉右都唔易
如果咁既情況，我會收下油，甚至停車
利申：我考天光道時，幸運地有學神喺前面開路

過個陣記得勁慢駛+一路拎頭望住佢
我考天光道右轉，去到巴富道學校都唔小心渣到好近架落貨車
即刻勁慢駛，一路過一路拎頭望，pass到

學車駅 ok 嘅。
我手車都係靠佢哋嘅師傅執返啱。

今日第一日學車 成日都偏左偏右 點搞 係咪正常要駕多喲

揸多啲係必需，同埋揸嘅時候望遠啲

唔好望實個軚，視線望住條路嚟扭軚

聽日考棍 油塘 第一次考
好緊張平時練車行個三組路線 都無咩問題
但一諗到就快考 就好緊張 琴晚練完車 明明好攰
仲係失眠

今日考19牌 肥左
門口都出唔到
5手軚調頭衰左
考最早
停車果下chok多少少個阿sir都勁誇張
勁灰 考之前補鐘都冇試

當考官冇到，做翻自己就得

下次再努力巴打考19好勁，唔打算考20?

好驚係衰緊張
以前返學考試都無今次咁驚

平時自己揸開棍車既 想挑戰下咪考19
我就唔信我考唔到19
個brake真係應好多 一大力啲就會chok
個阿sir勁大反應 真係嚇到嚇死

考左幾個牌 今日算最唔緊張 最大問題比個阿sir 嚇一嚇
停車1 chok就勁誇張 直頭出埋聲 嗌哎咁
真係吹脹

考前兩個鐘隊支葡萄適，堅work

聽日就試試佢
好彩聽日約到個呀sir 可以熱下身
先再考 希望一take pass

望多D鏡擰多D頭，你平時做得幾得幾足都好，考試時總會打左折，good luck!

多嚼香口膠

個呀sir 都係咁講考個陣做戲做全套 擰頭動作大啲

搵人抽左成個月快期都未有...
個師傅話暑假少d考牌官開工所以難抽
堅唔堅。。

想問下元朗補鐘邊個師傅好?

畀幾百蚊就可以抽中

太多人搵佢抽未排到你咋掛

我覺得係暑假多人考，少人改期所以少快期搶

唉,下年3月尾考,本身諗住搵定師傅,之後佢話我考果日佢唔係香港
我係咪應該轉第2個師傅

仲冇4個月先甩p
好撚頂呀屌
幾時先到11月尾
好想快d可以行快線可以唔洗驚中鐳射槍有分比佢扣
都唔知當初邊個仆街諗一年p牌咁長出黎
做假日司機果d就算夠一年咪又係照揸到一pat屎咁

緊係轉，佢唔喺度點比架車你去考試？

聽日考忠義 驚到

咁守規則既你

齋守唔快線炸
快速公路上面咪慢線同中線之間左攝右攝
始終行快線風險高好多

比佢肥左 考完可唔可以屌七佢

有無後遺症

棍26比想像中易

我師父洪Sir，我考油塘同天光道但頭幾堂佢帶我入元朗兜
有興趣可以留Tg

如果架車係學校嘅，個師傅可以搵其他同事替更，帶返同一架車畀你去考。

想問各位如果考車個陣有個位有兩條線巴士有幾架塞住左，但隔離左線無車，咁會唔會抽出去？

類似圖入面咁我係中線，左線係無車

中線有巴士塞住埋站

就黎考永孝，有無話左轉定右轉定新線考多啲同埋有無咩要小心，條路勁長

多數新線，留意死車同上落貨，一出去轉左留意對面有無車行緊過黎，有就讓咗先，因為d死車都佔咗好多位

棍van斜路開車最緊要慢慢鬆極力子去到搵到架車chok前果一下
咁就一定唔會溜後
之後就慢慢俾油再慢慢鬆極力子
加油

聽日考忠義 好驚入加密
肥過兩次 一次忠義 一次培正

簡單啲講咪即係搵磨擦點俾比平路多啲油feel到部車向前再鬆手掣

今日考完筆試
派左澤安 4月6號
過完年先學車算唔算遲

P牌左3個月
覺得喺香港揸車好大壓力
就算唔係行高速行4,50都會被人推，自不然就會踩快左
但自己手車未算好掂，一揸得快又會唔夠定，搞到自己成個馬路炸彈咁
唉愈揸愈無信心

因為架車太慢 你學左上2波或者一波照比油踩到十零km你合埋眼都知有冇偏
我初初都係咁 你唔洗專登諗方法改善
慢慢就會摸熟

我個陣7月頭考棍 5月尾先開始學都pass到好睇人
但我係學生唔洗返工 可以就師傅時間狂學
又可以尾兩個禮拜intense
但如果你有心水師傳早啲約實緊要啲

未開始搵師傅 問緊朋友有無介紹

我個陣5月頭搵 佢話撞左期 我又冇其他心水
跟住佢介紹佢同事比我 就跟左了
所以早啲搵好

想學睇車
但可以點入手？

得一辦法 揸多D
沒錯唔洗理人地
其實高速仲好揸 你揸70靠慢線就無人搞你
係街真係沒得讓 見你P仲搞你 係佢抵死

十月考 下次上堂都8月頭 好似都一般後時間上堂

如果真係唔掂再同師傅夾
最緊要大膽啲比油
架車太慢會影響你分辨唔到架車向緊咩方向行
跟手會影響埋過彎回軚timing

第一堂佢踩油 我油制都冇屌過

個個都經歷過呢個階段，我都係第五堂左右先掌握到點操作架車，之後就一樣樣改善，例如剎車差咪慢慢摸下點踩個brake，唔好怕俾cfu閙，膽大心細去試，加油

想問各位巴絲你地而家學左幾多堂，學到乜野地步，師傅仲會唔會屌你手腳唔協調、無安全意識之類

唔見咗路試張黃紙可以點搞，想排快期

記唔記得路票個 number？記得就有得搞。

上星期學渣棍私, 架車幾好渣, 起步吊極力子俾好少好少油都可以起到步

今日又學棍私, 不過係另一架車, 起步吊極力子俾唔夠油都會死火

想請問各位巴打, 剎停部車嗰陣憑咩決定落極力子? 部車開始震先可以落?

同埋想問斜路停車點先會冇咁chok? 踩盡極力子可能都幾chok; 祖哥講過貨van斜路停車個方法係當架車就嚟停低就將極力子帶到去磨擦點hold住, 但係呢個方法應用係私家車係唔係會好易死火?

用身分證號碼都可以

即使同款，但每架車嘅引擎輸出（同極力子）都略有不同，所以兩隻腳嘅配合都會有影響。一般揸私家車係唔係都會喂啖酒起步，確保夠力

停車時架車震就落極力子，一定冇錯

斜路停車，同平路一樣，可以臨停定前放返少少迫力，降低減速率，咁就唔會chok；但同平路唔同嘅係停定嗰下必需再踩返深迫力，否則會溜後，然後先再手掣、空波

至於臨停定時帶返極力子去磨擦點嘅問題，巴打問得好好
首先，呢個絕對唔係一個好嘅做法，因為不必要地磨多咗極力子，對極力子造成額外損耗，於車輛保養上絕無好處極力子係磨得越少越好
第二，巴打你已經觀察到van仔扭力大，斜路hold住架車基本上冇問題；但私家車扭力細，未必hold到架車，真係有機會死火

多謝巴打詳細解答
上星期嗰部好易起步 (俾少少油已經得), 只係死咗兩次火.
今日嗰部就好唔同...死火死都我心灰....
以後會如巴打所講, 盡量俾多少少油起步

想問下如果考棍van肥咗想轉考自動波(未學過自動)，可唔可以排快期? 排嘅過程練自動波

另外想請教, 剎停部車嗰陣落極力子, 應該要好快咁一嘢踩到底, 定還是慢慢踩落去?

第三次考牌 肥左
我係咪應該收皮唔好考

極力子嘅嘢，放要慢，踩要快，一腳踩到底

請問你衰乜？

衰粗心

雖然第四take pass 都大把人在
但你可以考慮轉師傅，搵個1212啲friend
仲有，如果你唔想花太多時間同精力，不妨轉自動波，易攞牌啲。

學車有時會tune大咗扭力，咁樣易啲起步，不過未必架架係咁，所以每上一架車都要習慣下
不過學私家車練到功夫就真嘅

I know that feel，揸棍私死火真係必經
我本身學van仔，考完初初揸私家車真係死火死到怕，燈位（特別係斜路）成日被人呠到傻，差啲想放棄，最後的起心肝出去特訓先搞掂

練習時都唔駛咁大壓力，死火咪死火。舊post提過，真係識揸棍嘅人係唔會笑你揸開嘅邊個未死過火，唔識揸嘅你練熟咗之後笑返佢都仲得

放心啦巴打，你問嘅問題啱哂方向，只要唔好怕，練多啲就搞掂

好似唔轉車種（即係照考返 van）就可以排快期。

原本第一次肥咗永考街，下星期抽中快期考澤安，好驚
諗住再肥轉自動睇下會唔會好d

有冇 車cam好介紹 ？

佢個牌照事務處係咪準時5點先收
依家趕緊過去想申請考筆試

應該可以
我同學試過學學下棍波轉自動波

放心
澤安係九龍最易

我係自動波之前個兩個師傅都李健 覺得太廢
宜家呢個師傅好好 師傅話好多女仔都係一take pass 我係例外

我都係非 1 take pass 絲打
你可能衰緊張，只要唔緊張就贏咗八成
我每日一枝水X樂，唔止考車，連present都唔緊張
開考前嚼香口膠會定好多

咁多位師兄師姐想請問有冇人知掃桿埔TX172 唐師傅教成點

多謝巴打詳細分享同支持

一直都好想學棍, 睇過唔少教渣棍嘅片, 大概有個概念要點操控, 到真係渣嗰陣真係要俾好多心機去熟習

其實考牌果套棍法出到黎根本上係揸唔到
一定要經歷至小一個星期既陣痛期
（日日揸十個鐘既話）
我一開頭做搵食司機揸棍van車都係由開工比人呠到收工，行車效率又低

我學果陣放手制前係唔洗俾油
我係：
1. 鬆極力子去到架車輕輕chok前果一下（搵到呢下架車一定唔會溜後）
2. 放手制，架車會龜速咁行
3. 俾少少油去行
4. Feel到架車行得順就慢慢放埋極力子，放得太快架車就會chok

利申考樂活道

Lm學野

你講嗰下其實即係磨擦點
貨van扭力大 磨擦點都識向前
平路唔使俾油先手掣 但係上斜會溜後嘛
保險啲咪俾油感覺部車有力向前唔會溜先鬆

咩睇車

我果陣係只要入完波吊極力子去到架車輕輕有一下chok向前咁就已經唔會溜後

我個fd 第一鴨駕肥晒
第2次油塘肥晒
第3次天光道 合格一part
第4次澤安先pass
個時我仲笑佢係咪想考晒全香港路線
不過佢出街到而家幾年都好似沒撞過

宜家要排期十二月考了
唔想再卑屋企人笑

佢係棍 我係自
仲要第一次忠義
第二次培正
第三次忠義
我到底係咪馬路殺手

考試考安全意職多過操作
其實自同棍只係操作多一樣
馬路意職係一樣
睇多D片 有D幫助
你而家應該唔係操作問題 睇熟考試紙內容會錯咩肥

利申 考完都未揸過棍坐上5.5都唔敢出街要換架自VAN

師傅都話我粗心
佢話見到個考牌官 我都唔好意思話你係我學生

可否講解下考牌套棍法同出到嚟渣有咩唔同?

考咩車？
我1st take 衰丙部 想轉師傅

自動波私家

好多時撞車就係唔肯讓
入線規則就係一架一架入
新牌最好跟巴士尾

其實考牌棍法冇話出街揸唔到嘅，不過真係慢同唔方便咁解

想問巴絲跟左師傅學幾耐車先考到個牌？

做個統計

拿，我就日日都揸棍van h1搵食既p牌仔
就算空車同滿載時都會比d油鬆極力紙去起步
會暢順好多
慢車塞車吊極力紙時都會比d油去吊，同樣地都會爽好，特別係斜路塞車時一定要比油去吊
另外會跳波轉，例如行得好快要收慢果陣會直接拖到2波，我自己就會應用完吐露港公路大埔南出口同城隧大圍出口，5/6波直接拖到2波要踩停佢
仲有樓上講到既空波滑行，唔會好似考牌咁一定2波停，6波都係咁停落黎，預返佢個死火速度踩底極力紙算，有時空波錄到咁上下前面燈位又起得步就會直接掛2/3波起步，入迴旋處前都係咁
其實仲有好多技巧，不過要自己揸出黎先知，我係到都講唔哂

多謝巴打分享

唉 臨近考先嚟發現越多fundamentals重未係太清
想問：
1.）極力子係咪每次都應該應該先快後慢？一上就上準磨擦點 hold 一hold再慢放？
2.）上堂先開始腳踭掂地上磨擦點 再慢慢提起腳咁樣先啱 係咪？
3.）同埋轉波時 係咪應該好似(1)咁 喺hold一hold嗰陣畀少少油 然後左腳慢放嗰陣同時右腳慢慢踩深？
就考

1）點解要先快同埋唔知你快慢定義 慢放搵到磨擦點架車就會郁 太快放錯過磨擦點反而易死火
2）習慣問題 腳踭離地掂地都好 自己感覺吊得舒服準確就得
3）轉波 例如 1轉2 轉前俾啲油 轉完放一半極力子搵到磨擦點再俾啲油行順咗就可以放 唔洗快但當然唔可以慢到速度過低
上斜嘅話可以轉波前俾大的啖啲油

唔該巴打

劉明學嘢
廿歲仔想學車
未接觸過車，有d術語都唔係好明
諗住一黎就打大佬學棍波貨van有冇問題
利申五歲就識踩兩個碌單車

當然無問題，學棍van學一送三，唔通學自van pass完再學棍van咩

同埋大佬係棍私

想問下有時行緊2/3波前面紅綠燈想停車，但佢突然轉燈可以繼續行，如果我嗰陣已經踏低咗個極力子想停，但架車仲有動力行緊，我係咪一係停車，一係轉波，唔可以就咁搵返摩擦點?

去運輸署報完名考完筆試係咪即刻就會派考場，可唔可以自己講幾月考？
如果派完考場而缺席會唔會罰錢或者再派下個考場㗎？

我星期二考，第一次

永孝有無話考邊條線多

我試過筆試後派考試日期發覺撞左旅行，你可以上網mon住最新輪候考試日期，之後親身上返運輸署話改日期就可以

學棍van同自van 睇你咩人啦
唔使顧人點睇

我學自van
因為我想快快手搞掂個牌 亦唔打算考棍van
我冇得肆無忌憚射波去學車同考車

如果你讀緊書 有大把時間 錢 精力 可以學棍

最緊要啱自己

當然冇問題，大把人都係咁學，揸熟咗（上咗腦）嘅話其實冇乜別，甚至覺得棍波更好揸
同埋正常師傅都會同你解說三個腳掣做乜、錶板點睇、燈掣點用、波棍點舞等等基本操作，唔駛擔心

利申：從來冇諗過學自動波嘅棍波司機

依家學棍van係咪大部份手制都係左手前面下方?
因為見有d van係左手下方，要轉師傅所以驚車唔慣

巴打，「一時冇為意踩多左」係冇問題，不過都係照extend 你半年，巴打你好勇，我真係唔敢

利申，P 牌至今一個月左右

如果你停車，除非你真係架車本身已經係慢到半秒內會停低，否則你應該會即刻收3個大剔，所以你唔好停車。（但如果你真係減速到半秒內停低個種，停低再開係正確做法）
正路做法你寧願落返一個波，再俾過油上過波。

至於你想就咁搵磨擦點，我梗係明你點解想咁做啦，不過咁樣係會俾人剔你空波滑行，係典型最易俾人剔空波滑行既case 來，唔好搏呀

終於pass 第四次 澤安

另外想問下
平時停車就brake>到架車好慢就極力子>brake停曬
極力子落曬果下岩岩好停岩唔岩?

另外，如果泊車既時候主要係吊極力子控制速度，咁如果條路係斜既，我一踩落極力子就會溜前，咁應該極力子同brake一齊落?

同埋過死火係每架車望一望定入番左線先望?
望到對頭無車一出去如果已經霸左條線，夠位就過左佢唔好停中間?
上面呢兩個問題上網搵各有不同答案

下兩個星期再考，未搵師傅想問定先

恭喜恭喜，咁辛苦pass 到，會唔會想真係即刻買車揸呢？

極力子落曬果下岩岩好停岩唔岩?>>>最好梗係咁，不過記得就算停到，都要踩返住個BRAKE/手剎，唔係既話暗斜架車溜前/溜後停得咁靚都係哂左..

如果泊車既時候主要係吊極力子控制速度，咁如果條路係斜既，我一踩落極力子就會溜前，咁應該極力子同brake一齊落?>>極力子係控制架車既速度快慢，要控制住溜前溜後既節奏，一定係用BRAKE，所以一齊落係正確

過死火係每架車望一望定入番左線先望?>>死火? 你應該講死車，正常一過左佢就要望，不過依個唔係必需，有D師傅從來唔會教你望死車，但學生一樣PASS。但一定唔會入番左線先望，入番左線架死車已經係你後面，你望倒後鏡睇佢就無意思，要諗下望佢個意義其實係邊

講錯，係入左線前望，咁過每好多架車要每架望一望?
因為望死車多數係轉左線前望一望驚佢衝出黎，咁一堆死車既話中間既死車應該唔洗望?

考邊條? 澤安有無話邊條熱門

正常路面如果有兩條線或以上，死車會係左邊靠左停架wo,點解你會cut 出左線過死車？就算係一條線死車都係靠左停既機會多d，你係邊條路考？

當如果真係有一排死車係右邊，而你又要cut 左線出去，咁要睇死車既密度。

如果係一堆私家車車貼車咁樣停，由於因為你揸van 仔車身高，視野冇受阻（有人係車隙行出來你都睇到），咁你唔需要架架望，只需要定油2波慢慢開就得；但如果d 車隔得好開，你過一架望一架係合理。

不過正如我之前講，如果架死車係冇人，咁過死車望死車唔係必需，望左有機會令考官知道你安全意識好d，但更多考官反而唔care 依樣，反而如果死車有司機/乘客突然開門出來，你有冇反應，先係佢地最重視既地方

考第三次passed 考忠義用自van
上兩次棍van都肥左

Sorry講得唔好，我指過完死車轉番去左邊果下。

我考南昌街個條呀

cut 返埋去個時，因為與後車（死車）最少已經保持1.5個車位距離，所以可以唔使望，如果你有望佢既衝動，咁即係話，你其實太早cut 返入去、早到你車尾仲同緊佢車頭平排時，你車頭已經cut 緊入去

不過留意考官依個時間最有可能捉你有冇望盲點

我冇佢咁勇上到100 最多都係到80
我見到有快相機就好小心 唔想比人影到

但係CUT入去唔係點都要望?就算距離1.5個車位，因為唔知佢係咪一定死?

same here

揸住架半跑車逢車過車

不過係俾人過個隻

定你指唔洗望架車，而係望下鏡同盲點夠

咁首先你就要問自己，點解要望死車？

驚有行人突然出黎，驚架車唔死又唔睇盲點衝出黎

P咗三個月左右
啱啱出咗部車
熟習下返放工

無錯呀，我引用返網上最出名既教車師傅祖哥網上既教法來講，其實主要係防止係依樣：驚架車唔死又唔睇盲點衝出黎

架死車一郁最有機會碰到佢個時，就係你架車車頭開始經過佢車尾到你車尾PASS佢車頭個時，所以當你車尾完全PASS 過佢後，其實佢點郁都唔太影響到你，當你離佢1.5個車位後，就算佢想撞車都要踩狠油專登撞你先得，但責任係佢到。所以當你車尾一過左佢，其實已經唔需要望佢(網上教望死車最遲都係自己架車尾過緊車頭個時)

不過題外話，如果真實路面，死車你係過緊佢時突然間郁，咁唔使講，一定係佢問題，所以考左牌後，D人唔會再望死車，反而係望車隙，因為驚D 人走出來...

新田公路同吐露港公路我都係照行開110左右
見到白鴿籠咪收返100過
d籠又唔識分你係咪p牌既

其實香港唔大
揸得多你都背熟哂咩位有bbq同白鴿籠
發夢時成日行普通路都去到80左右
屯門公路東廊果d都係110左右咁飛住去

聽朝9:35 忠義，自動van
有無咩要注意

油塘其實有無話邊條最難，覺得鯉魚門同高超都差唔多，入迴旋處次次都驚驚地唔知幾時開車

唔入加密邨街贏左一半 袋口位小心 加油

屯公行70真係靠慢線好喇
巴士都行80
利申 唔建議行咁快 P牌出事同正式牌差好遠

其實紅燈轉綠燈開車洗唔洗擰頭望盲點？

聽講第二線最難

覺得仁宇圍最難，掉頭果度又無得練。
迴旋處鯉魚同高超我都習慣靠左左線先，易出d

仁宇圍最難
剩低兩條感覺差唔多 直上變數會低少少

要，有電單車、行人喺你側邊係入你數。

好彩上黎問一問，師傅冇提過紅燈都要望淨係叫我睇左中右鏡

望晒左中右鏡+左右盲點？

轉左師傅，三手調頭睇既位唔同曬
之前個師傅教考試，呢個教揸車係咁叫我比油
上三波既次數多過之前加埋，最後走前仲上左次四波

btw想問一下
澤安道出去左轉上去條公路
師傅話如果右邊有車要停一下比佢過先出
但佢停既方法係踩曬個極力子，彈下彈下咁樣拖慢架車
而唔係break拖慢比佢過再加快，問佢點解唔咁做就話會死火
有無人明點解

有無拎到p 牌巴絲？ 二手細七人車買邊款好，假日車

踩曬咪空波滑行
拖慢架車唔駛踩極力子嘅，拖到震再拖波就得

不過揸大個膽係好嘅

細七人車來來去去都係sienta同freed

但係freed 個二手價好貴下，有無睇過stream?

揸過一次，冇特別感覺
同埋stream大過freed少少

今日考元朗 FAIL左 俾佢踩左2次

Van 左中右 右盲 就夠 要確保動作夠大
私家車要左盲
最重要 動物要大

踩咩
Cut線？

係咪真係要等7日先可以報快期？
有冇得好似P牌咁早幾日？
同埋係咪有巴絲有得幫手拎？
唔該！

快期一定要等七個工作天 巴絲幫手拎咩先?

唔該
好似之前有巴絲寫左bot 可以比少少錢幫手抽？

抽快期搵邊間好，今日衰咗26

真係幫我揸大個膽
佢係咁講我路面經驗太少

佢係咁叫我踩曬，又話停車就要踩曬極力子之後，唔同既路就數唔同下數就停
問佢係咪空波滑行，佢話唔過兩米無所謂

佢話踩極力子斷動力會慢，之後踩下放下就唔算空波滑行，但我完全唔明點解要咁

stream cc 又大d牌費貴d, 不過二手價平過freed

Freed 2010都7萬抵唔抵？難唔難保養？

岩岩肥左
師兄知吾知依家港島私家車快期排到幾時？

電單車少快期喎
考邊到衰咩

天光道，衰8字hi到膊

冇入過去練? 定臨場緊張

打8字地方係學禁

偷雞

衰左係罰錢定點

罰錢，但搵到少人時間偷入去啦，偶然都見到有人打緊

我沙駕冇呢個煩惱
出年2月先路試
諗住12月先開始學

記住book導師堂
之前練緊有位巴打話冇上過導師堂，但一星期後考，佢話唔知路線點行

我都係背極都背唔熟果兩條路線

你揸架46去行熟佢

又係師弟你，你都幾勤力wo
出面有d 師傅係會教你用離合幫手減速，係想架車唔好震同死火，但其實係好難死火，除非你已經係停車咁既速度...

留意返出面d 師傅好多都會教你二波踩下離合，如果你唔係轉波/停車而咁樣踩落去，考官絕對可以剔你空波滑行，師傅教既唔係駕院標準個套，但你唔跟亦唔代表你會肥，睇你好唔好彩

其實唔使提，考試既標準就係，只要你架車停過，就算係一秒都好，你都要做返開車前既動作準備，不過一般如果你停車再開車個下望少左左邊盲區，其實考官未必會捉得依樣好嚴...反而左中右鏡你有冇望，佢地睇得好實！

澤安有無咩要留意

我排到快期下星期就考

咁我係咪唔應該跟?因為有機會肥，其實正常都係踩breakreak拖慢掛
但又要上佢堂

正常都係踩brake 拖慢，只要你唔好搞到架車死火就得，我諗你師傅話你幾次都「唔聽」，佢應該就會放棄，咁就無問題啦

補充返，如果路面情況真係唔可以太快，咁就梗係落返一波行車啦，不過既然你都就來再考，我相信你依d 一定一早知。

其實個師傅係唔係叫你吊極力子行咋

佢會直接幫我踩
可能要同佢講下先

btw澤安道多死車到

佢話踩曬極力子斷動力減慢驚死火

你極力子感覺好嘅可以一野踩落磨擦點黎吊住行
唔叻嘅可以先踩盡極力子，再升起搵磨擦點，記住要升返起搵磨擦點，如果唔係就當你空波滑行

今日忠義街1take

但真係唔明踩住行有乜意思
好難break到架車死火，都未試過

你踩break踩到架車好震，再加力就會死火。

我都想知。但2010年車要7萬覺得有d 貴，

香港條條街都多死車架啦
利申上年澤安1 take

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

香港呢d撚屌自私地方揸車不嬲都係睇鏡見有位先打燈知會佢再篤油cut過去架啦
考牌果套根本上係香港地就唔掂
總知係真實路面一定要望左鏡有位先好打燈cut線
一日冇位一日都唔好打燈住
不過呢d都係路面經驗黎既，加油

教埋你塞車/塞車二線合一cut線
塞車就最好cut，因為唔洗人讓
慢慢打住燈吊極力紙攝個車頭入去
1架車郁完又再攝d入去
攝下攝下大約2至3個車過左左右
你架車3份1車頭已經入左佢條線
就可以焗住後面讓你
唔讓咪大家唔好行
紅隧日日都發生緊呢d事
都係果句
千奇唔好打住燈等人讓

P左3個月黎最接近撞既一次，真係嚇死

屌，嚇到唔記得quote

我揸部歐5棍仔2座位版h1試過無數次cut線差d撞添
我後排已經係貨網貨區
冇左窗，冇得睇盲點
成日cut cut下比人呠
特別係油站出口
大佬我睇你唔到你估我想架咩
所以馬路上真係唔好同貨車/冇後排窗既車平排
佢睇你唔到真係好危險

塞車/二合一果樣都係仲練緊，成日好淆驚人唔會讓

高速時cut就仲淆，成日夠位時淆一淆，再猶豫下就變左唔夠位

你係咪講緊上斜三合二合一個到？
上斜嚟架喎 點彈下彈下 有排攞磨擦點

我師父教三合二個陣1波唔比油慢慢去 冇車就比油上 轉波

上斜二合一再二合一?
我都唔知佢想點，再問下先

學車前膊頭同頸位拉下筋因為要瘋狂爬頭同過線，我日頭練果時都起碼爬4-5次頭，好多死車盲毛同留意對面線有無車衝落黎。
仲有小心試場個閘口，有D窄慢慢出。

我唔知其他考場係咪咁，但對比油塘我覺得呢個場好攰

高速收慢 打足燈等人讓好過
見你p 牌多數會讓
正式牌又唔同玩法
因為你cut撞左多數你輸
p_牌唔好搞咁多
當然有督油撚
你收慢唔係高速cut就會讓

轉右已經係天光道最易個條黎
轉左靠背龍人多 另外一條有地盤開緊工

靠背壟道好多死車
我學車時 有架港支車泊到斜晒
好彩嗰陣冇人考試咋
公主道冇地盤嘅話都幾易
不過運氣先最重要

考試二波係唔比吊離合 踩左就要到底
但其實你可以慢踩 唔洗快踩
你慢踩離合同時慢踩brake 當離合到左磨擦點可以深brake
因為離合係磨擦點個陣理論上就算車停左都係唔會死火
到時再踩brake停車再踩盡離合
當然成套要好smooth 唔可以吊住 二波一吊即fail
祖哥啲片都有講 你可以睇下 佢都係教慢踩離合

如果二波唔夠慢 考試一定係即刻快踩盡極力子再踩brake停車/極慢再轉返一波再起步

我上面係講緊佢話想架車慢就要踩極力子唔係停果陣踩
不過都唔該巴打打咁大段野

btw如果二波唔夠慢呢度係講緊乜?

我exactly覆緊你你係馬路到照計都行緊二波啦
如果二波想車慢咪落brake
你踩極力子整慢=吊極力子 但考試得一波可以吊
正如起步只可一波一樣
利申上面呢段係師傅同我講 佢話想慢就落一波 唔好吊佢

哦明啦
姐係正路點都用brake減慢
太慢就轉一波再行

聽日同師傅開誠佈公咁話比我試下咁樣先

其實你個師傅可能都岩 話哂佢有師傅牌
但考車即係做show 你緊係穩穩陣陣好過彈下彈下咁比個官睇

我唯有同佢講為左考試同埋驚唔慣
無理由習慣過另一個risky既方法

路面經驗少係正常，就算P牌頭起碼半年都可以話唔夠經驗，所以唔駛擔心

其實真正練到識踩極力子，係掌握好架車震嘅時候唔好乸死架車。道理同之前講嘅一樣，極力子踩得越少越好，因為每踩一次即係磨多一次，即係損耗

冇錯，踩極力子係斷動力，但貿然地踩只係逃避死火嘅捷徑，真正要掌握嘅始終係震動

呢啲真係睇時機，係要靠練返嚟

咪傻啦
我試過唔記得掛p牌個世界即刻友善左好多
p牌收慢打燈等人讓我肯定你成世都出唔到

想問下綠燈轉黃，紅燈應該點處理最好？
假如綠燈，我正常速度去緊，但突然轉黃，就算我係線前停得到，踩brake個力一定令到架車急停，咁樣係咪都會fail？
但我唔停，會當我衝燈？因為本來我可以係線前停到？

係 其實你未鬆手制前吊到架車有少少chok 貢貢貢咁已經唔會溜後

有人教過埋燈位前見到地下第一個箭嘴就收油, 留意燈號有無轉, 轉黃燈要停都停得切, 而去到第二個箭嘴都未轉燈/先轉黃都就俾啲油定速過埋 //
另外Quota返上邊N700A巴教過嘅:
過燈位呢，我會定速 25 - 30km/h 左右埋燈位，轉黃燈嗰陣，諗吓自己要 dup 得幾急先可以停到喺白線前，覺得 dup 到阿 sir 要飛出窗甚至後面會炒上嚟，過黃燈好 dup 停。
永基路綠燈短，過兩三部車就會紅。入到興盛路嗰頭就有人撳先會轉燈，有人等緊過馬路就要小心。

鴨駕先可以無死車

七大訴求 缺一不可純黑由頭包到落尾 我冇嘢想講

你自己感受個brake有幾敏感
白線剎得停一定要停
過左白線就幾大都要去 紅晒都要去
過白線 你自己停 一定肥
睇個官踩唔踩你

P牌日日行東走廊未試過cut唔到
當然你自己睇距離
無理由要人地讓到拖頭咁遠讓你

仲有幾多堂？

20堂都係九龍塘？
我第3堂就去左試場

依家啲快期好似要作3個月？
重要好似冇期派出嚟

屌？

20堂45mins

姐係十堂？

係 如果你個case係10堂
叫做20節 1堂=2節 每節45分鐘

咁我都係十堂姐。。

佢一次收十節錢

咁果位師傅呢10堂帶你係邊玩緊?
九龍塘大宅區圈仔?
同埋你幾時考?
考邊度?
有無多D資料

10月永孝

係kln tong 玩大圈同直路

屌我會肥

10月頭?考棍Van?
暫時聽你講既情況都叫仲有時間喎
唔洗太擔心 不過就..見議係問下師傅點先
幾時開始會帶你去試場 如果覺得佢係dum你波鐘
又教啦倒你野 又唔帶你過上場教其他野 泊位調頭呢D
就唔好再比錢佢住喇 考慮下會唔會轉師傅
最好早D搵過另一個有期既師傅 唔好拖

我自己學第3,4堂師傅已經點我行 帶我去試場
反而覺得行大路去試場仲容易過行九龍塘+達之路果個圏
去完試場果堂之後就堂堂都直踩過試場練
去到兜下唔同路線個圈 學下其他野
唔知你果位師傅教法係點 同埋唔知你係咪有咩做得唔好?
令到佢因為呢D原因唔帶你去試場?

棍 van ar

我轉波同睇鏡唔好
不過問左 fd 叫我唔好 3波 dup brake
師父話 ok,同好似唔多提細節，有咩就屌

通常都係係開車,停車,轉波,轉灣,cut線做呢類動作前.望多D鏡,cut線就記得擰埋個死人頭做戲 留意多D路面情況 唔敢話絕對岩 不過做左都無死 起碼比呀Sir知道你有留意緊情況 唔係戇鳩鳩亂咁舞

我師傅教法 係3波轉2波既時候 望清楚左右後鏡 無問題就右腳離開油門轉去輕店住break(係好輕好輕[店]住break去收慢車速)唔好un un下踩D腳制 右腳keep住輕[店]break既情況下 架車收慢緊 無問題就左腳再踩盡極力子 轉返落2m波 再慢慢鬆返極力子去磨擦點 無問題先再鬆break 如果唔係轉波又唔順 架車又慢又chock, 無問題既再慢慢比返油行順架車 文字上講好難講得清楚 要搵個感覺 有錯請指出

當初未出去試場 係九龍塘遊圈 我都未撚上過3波 係第一次準備去試場 出大路前先比師傅嗌 你試過轉3波未 試下轉3波呀 師傅成日無神神嚇鳩我不過都多得佢成日屌鳩我

3波停 咁攪笑
通常叫你落返2波, 再唔係落到1波等車速減慢, 等你可以夠時間做多d 預備停車動作同預停車距離

如果考試唔係有突發情況 有需要急停果類 3波踩break停定架車 應該係會肥??

正常黎講停車一定係1/2波停
同埋記得停過車 唔理咩情況都好
一係拉手制 推空波 再由頭黎過入波重新開車
一係就推返1波 先好起步 2波起步又係即肥

3波開頭會覺得快, 其實架車2波行順左之後就可上3波
2波踩盡, 副engine 會好嘈, 到時就知要上3波
慢慢就慣左果個速度(30-45km/h)

開頭都係 頭幾次上3波都會好唔慣 感覺到車速太快同唔太敢上3波 多車果陣 前車好多時慢同埋睇倒前面落break會驚剷埋去 有時行緊2波師傅就係隔離係咁講轉3波,轉波啦

10hr 都仲係九龍塘既話不如轉師傅
我記得第2-3堂已經去到天光道試場既公主道果段落橋位(新手落公主道好緊張又興奮)
跟住係九龍塘上車,去葵盛/荃灣果頭, 歌和老街,呈祥道,不知幾緊張
試下話係MK差館上車囉, 果面去都好多野試到
好過齋兜九龍塘悶到爆

最緊要知考試路段邊度上3波, 邊度落返2波
呢d 上3波位記左, 到時就易d 掌握路況到時有信心好多
行多幾次就算師傅唔提,我都會講聲我轉波喇「上喇」

一時時,其實有d個期真係好快
朝早7:30睇, 唔好呢個時間果d 期,果d 期係for其他種類既車,無乜人考先仲有位,所以咪幾個月囉
私/van 都係7:30果個期, 一遲左15mins 已經搶晒,所以其實睇唔到
自己bookmark定啦, 1click就睇到

搵槍手搶快期,唔係搶到先比錢架咩
我試過wtsapp 搵人搶, 第二/三日就搶到期(因為我幾時邊日上下午都得)
搶到10日度之後既期, 快到

開頭都唔多信,以為封快期PDF信係假(睇到日期同考試時間),即日出去交錢同睇埋邊個試場
交費收到封考試信(考試表格編號)先同佢確認過數比錢

同時間搵其他人抽
另外條友7號先話比我聽無資格排(7號先覆我), 搵另一個一早抽到排到啦

我師傅話唔會

一TAKE

幾錢幫手抽？

唔該

今日考棍van
想問落雨有咩位要注意
情況容許係咪都要上一次三波

排咗正常期係唔可以抽快期

路試重考生如已購買駕駛考試表格重新排期考試，則不可申請重考生快期。

正常期 現在排到幾時？

2019年12月??

早兩日忠義街1take
其他巴絲你地都要加油呀

過死車打右燈望鏡望盲點

如果有對頭車黎緊我係咪應該

1.條路夠闊我唔洗過線過架死車就保持安全距離同慢慢過

2.唔夠闊要過線過死車就等對頭車過先

我有冇理解錯？

無

第一次考乜柒都唔識
填TD 82已經卡關
我諗住考棍van咁填有冇問題

乙部係泊車掉頭果d
丙部係路試
合併姐係乙丙同一日考？可唔可以分別tick乙丙分開兩次考？
因為丙部係路試，咁係咪要tick埋路試同路試地區？
有冇巴打可以解答小弟疑問

"路試分為乙部試，丙部試和合併試。第一次報考的學生只可以選擇合併試。" 另外考試地區未揀香港/九龍及新界

我10月考忠義街，六月尾學到而家第6堂，都仲係九龍塘兜圈，好在都學左泊位同三手掉頭

原來係咁
唔該晒巴打

如果轉黃時已過白線我會定速過埋佢，如果係行人過路處前已轉黃仍然唔收油咁直去先叫衝燈

有同感，第一次肥就係因為黃燈brake 唔切，過左白界就肥左，黃燈既話定速去唔叫衝紅燈

其實當考試時 如果我臨到白線 轉左黃燈 但係車速太高 停唔切 過左白線係咪應該照行 但係會唔會計肥佬?

停就一定肥，道路使用者守則有講，轉黃燈時太近路口可以直過

佢係咁寫的：
「黃色燈號亮著時，除非車輛過於接近路口或行人過路處，以致突然停車可能會引起交通意外，否則應該停車。」

如果路試高速行經路口時轉黃燈，係應該繼續向前去，如果停低，佢會覺得你咁樣停會容易導致交通意外而肥你。

明白 唔該巴打 最驚係停唔停都係肥

所以我行經燈位前都會收一收油睇下會唔會話轉燈

想問巴絲 第一次考車 選九龍區係咪一定係考培正?

自動波私家車

石蔭，忠義街，培正3個九龍區試場

想問你地係咪都係臨考前一個月先行路試路線，之前D時間都係九龍塘兜圈

都係睇你幾時學 唔好就黎考果1頭半個月先學
會唔夠時間 師傅多學生的話又超級難就時間
早D去試場熟習環境 記熟幾條路

利伸: 第3,4堂去試場遊圈

我預９月先開始行，如果９月師傅都未帶到我上去我會諗轉唔轉

問下不如8月中開始去 當你一星期學2堂 8月中開始計 都係得返10堂時間去熟習d路線 仲要係你要記性好好記熟晒邊D位死車多 轉灣 去咩路 仲要係考試路線學埋三手調頭 斜路開車,停車 泊位果D 唔好預太炆 如果唔係及早換師傅

好多師傅既時間都好密好難約 有D路又話學禁 又話塞車 有D時間又多人又入唔倒去

今朝早天光道 1Take Pass 多謝惡死師傅
0900 A1果位巴打 轉師傅唔好跟學院啦 奶晒野喇

想請教各巴絲
望盲點係開車、轉線、過死車要做
但我想清個concept係
如果考試時,
係燈位綠燈開車,係唔係唔需要望盲點?

9月中考,宜家係差望鏡D觸覺未夠強

任何情況下停車再開，都望吓盲點有冇車（特別係電單車）喺你側邊 cut 緊上嚟。

其實望得左/右鏡唔望埋盲點同無望鏡一樣
明明望鏡望盲點係一套動作黎 望得鏡好自然會望埋盲點

謝謝回覆
因為我見祖哥學堂佢只係話
"由車位駛出、轉換行車線及過死車時都要望盲點."
所以我就想知燈位停車起步需唔需要

最好望 考官好中意Tick未有查看交通情況
盡量做齊 比個官知你有留意
另外祖哥d片 連轉波 乜都會話望齊D鏡

想問九龍區重考泊車(part b) 係考邊到？
今日考天光道 肥左part b，part c 好彩pass左

26強制堂同強制試隔咗差不多兩個月
有冇師兄提議中間幾時加鐘好

有無巴絲報過重考元駕丙部 啲快期係咪都係要邊排邊等 好彩就有 唔好彩就一樣等成大半年？

好彩都三個月，夠我係岀面考兩次
下星期第3 take 永孝希望搞得掂

想問9月頭考忠義街 我6月開始學車
到以家先學左8堂 師傅成日放我飛機
調頭泊位都未學
會唔會學唔切 好驚洗唔洗轉師傅

臨考前兩日

撞中5號考乙部

罷考

想問岀年2月考油塘棍van
但小弟對車既認知程度只係好基本野
想問下如果自己揾師傅學 應該幾時開始好？🙏🏻
我預計自己起馬上25節